[音響撚]音響HiFi討論區（8)

上期post

[音響撚]音響HiFi討論區（7)

LM

繼ifi zen blue呢個bluetooth 接收解碼器之後, FiiO都出o左 bta30, 呢類bluetooth接收解碼器我覺得幾好, 可以將老舊音響系統wireless化, 而且都係支援HiRes bluetooth codec, 音質有一定保證(部份電話, DAP或Ubuntu Linux都支援LDAC 傳送96/24 file), 亦唔使搞板腦, 使用簡單

照睇Fiio BTA30有volume可以直接駁Active Speaker睇o黎都得, 音源用電話就得, 有支援LDAC/aptX HD o既更好

Apple Airplay冇獨立接收器賣, 而且Android用唔到, Chromecast Audio冇再出獨立接收器好耐, 又輪到生果device用唔到, ifi zen blue同fiio bta30呢兩款Bluetooth接收器一定有市場, 通用o既, Windows 10都支援aptX/aptX-LL, 即係用電腦瀉過去接收器, 再由active speaker出聲都唔會太差

今日入手隻好少少嘅唱頭，聲音扎實咗，分析力，深度有所提升

順手入埋隻中森明菜黑膠

幾錢?

另外有冇用過Grado Labs唱頭? 耳筒我聽過, 唔錯係夾頭, 夠熱情, 聽rock幾好, 但唱頭未聽過, 仲係美國製造

update返
我今日終於買左個光纖擴展卡，好大獲係用同軸都有好勁嗚嗚聲，最後要用光纖先無問題 (不過D聲好明顯冇USB咁好)

原因我估出係隻mon有ground loop，因為我係mon有3.5 mm output,我加條同軸轉插，都解決唔到

不過依家變左PS4冇左光纖用，請問有冇D 光纖轉同軸既轉插，等PS4 光纖轉同軸出聲

淘佬有

美馬有

街買去腦場搵估計都有

不過我其實都係想用usb出聲，用聲岩d
我都唔知係mon問題定pc問題

我只係用過鐵三角同 ortofon （2M red），我大部份都係日版黑膠，感覺上鐵三角適合返聽日版碟

ortofon 跟返佢建議個唱重，聽日版黑膠有 d 拆聲，唔知係咪 VTA set 得唔好

轉用板腦做播放器解決方法之一

以前我都玩過唱盤, 用過shure同ortofon 唱頭, 唱盤用過Thorens同harman kardon, 上世紀o既事

都未有時間研究 pi4
用電腦貪方便用埋黎youtube同睇戲

我覺得試咗喇叭先，唔好咁快諗 amp 住，同價位的話我比較喜歡 wharfedale，厚暖聲嘅就 monitor audio

如果 無位擺大M , 只限擺到 類似wxa50/ blue sound 個啲細M, 係咪唔好諗passive , 反而諗主動+細network 串流機 較好? 定直接再貴啲LS50 wireless 好啲

聽返舊嘅黑膠同 digital 真係兩種 feel 嚟架
就算 re-issue 返 80 年代嘅唱片，都係唔及舊版個種 analog 味咁好聽

我聽黑膠真係好睇心情，試過冇 mood 擺低咗幾個月完全冇聽過
而家始終 digital 世界，冇乜心機，放工懶多數聽 file, CD 算

我係貪方便嗰種用家嚟

就算細 amp, active speaker 都好，係我的話盡量選擇有 RCA 輸入比較好，今日雖然主力玩串流，或者過多一年半載會身痕玩下其他 source

yamaha wx50其實 好齊， 但細M 驚推得唔好

呢樣就一定架啦，咁細部機，呢個價位 streaming amp 預佢係有聲出咁囉

比較好嘅細 amp 連 usb dac + raspberry pi , passive 咁玩或者 streamer + active

玩 mqa 就應該 streamer 佔優

所以搞完一大論,出黎效果唔好仲煩,而家越黎越多雙聲道出曬主動加埋streamer 內置， 都好方便， 聲又唔會太差

會唔會換mon仲好，一次過解決問題，仲可以升級下個mon
好過你買咁多個轉插，又要左駁右駁仲劣化左d聲

請問有冇無損音樂group

其實我都未firm一定係隻mon，除非有第二隻mon試
不過我隻mon係外置牛，唔知關唔關事

謝巴打意見
巴打主要聽那類型的音樂？

J-pop (80’s)，jazz 女聲為主，其他就唔數了，非常雜食，覺得好聽嘅就會聽

Q Acoustics 3030i 見到價格dot com dot hk報價

如果冇得講價落5舊水左右, 貴過上網買接近1/3價錢

如果我本身有DAC 連喇叭
我係咪可以bta30 俾音源 個DAC 再去個喇叭

回返上三個 post，光纖轉同軸真係要上淘寶睇睇，香港好少有呢類產品，有”洗水”功能就 ifi spdif purifier, 都成千蚊

我枱頭部 cd transport 就係用呢粒光纖轉同軸入 dac

喇叭係Active speaker先得, passive speaker唔得, 冇擴音機o既話

BTA30有內建DAC, 可以用同軸/光纖輸出去另一個DAC解碼, 唔駁都得, 上星期幫朋友抬部擴音機順手幫佢買o左個, 叫做老舊音響加個wireless訊源, 送o左條我唔用o既QED RCA線比佢駁擴音機, 唔差, 幾o舊水抵o既, 而且未用到最高bluetooth codec LDAC, 只係以aptX傳送, 用到LDAC相信更好

外置牛應該冇乜關係，一係試下濾波環，都係幾蚊個

lm

Unboxing McIntosh MA12000 Tube/Hybrid Integrated Amplifier

買碟啦屌你

日本有網直接俾錢買❓

你指買 file 定碟？
買 file 可以上 mora (要 VPN + rakuten pay)，ototoy
買碟就 Amazon jp , CDJapan

香港好似好少人玩Q Acoustics, 我諗緊ebay 買對返黎

確實係，我朋友有對3020i，超值，換個牌子隨時5~6000售價

佢同mission Lx2 比呢❓
兩隻都係3千左右， 但mission what hifi 永遠只比4星

um 聽講仲好易推， 想知佢用咩M

佢用yamaha合伻機, 型號唔記得, 幾千蚊

我估其它Rega, Cambridge Audio都會好正, 加埋QED喇叭線, 全英國組合

唔知wxa50 呢啲細M 幾十W 推唔推到

mission冇聽過, 可以考慮埋Dali Spektor 2 , 評價一面倒有讚冇彈, 都係3000蚊左右, 但我冇聽過

肯定得, 6ohm 70W+70W, 3030i 係6ohm ,Stereo amplifier power: 25 - 75 W

效果我就唔知係點

換o左對Foundation designer ii腳架, o係音場, 定位及低頻改善唔少, 立體感非常強, 完全係唔見o左對喇叭

咁成套8千零蚊好抵玩，M 同喇叭4千都有找

其實咁貴買對腳架，會唔會將啲錢加埋去買喇叭度，變做座地，可能更加好聲？

好貴啊

唔介意淘寶既話，mission qx2一對都係$3000有找。不喜勿插

我對喇叭係Stirling BBC monitor LS3/5a V2, 呢對腳架唔貴, 座地要講地方, 而且同書架喇叭唔同聽法

35a就無辦法啦

好多KEF LS50用家原廠架都唔用買佢

q acoustics ok 我perfer 多啲， mission 出到mk2都仲係醜樣

執左兩個rear surround speaker
其實可唔可以當普通左右喇叭用？

外型好重要, 樣衰o既幾好聲都冇用, 唔考慮, 傢私一部份o黎
好似呢o的o甘前衛設計接受唔到

所以KEF一邊俾人鬧貴一邊又好好賣

Q acoustic個箱體好深，唔知有咩特別呢

低音單元玩長衝程? 保證細單元都有一定下潛能力, 同夠量, edifier A80都係長衝程單元設計

學到野

但深就擺位難，又要預留後面抖條，3030 仲深過3020少少

想問如果電腦有套片有atmos
我想駁電腦去支援到atmos嘅soundbar
我起電腦應該用咩player去播
先出到atmos ??

Vlc?
Km ?

真係睇吓屋企係咩style，如果係黑白灰style 的話Phantom 個樣係好夾

好cyber ,尤其兩個bass 向左右震， 但有人話佢bass 靚高音差， 仲有,好Q 貴

各位師兄，早幾日係樓下二手音響鋪買左個廢擴音機加二隻喇叭，聽左幾日想加個超低音喇叭，想問下我呢隻擴音機，駁唔駁到呢？

利申：完全音響新手

冇sub woofer output 喎

紅黑 output ,駁唔到架？
如果唔得，想問下有冇 d平價擴音機，推薦一下？
最好有光纖 or HDMI Input, 因為我見電視有呢兩個接位。
筆直：1000

駁喇叭嘅，唔係sub out嚟，平價去淘佬或者美馬搵class d 合併式amp，例如美馬search "class d amplifier with subwoofer output" 就搵到

記得睇吓隻牛係咪全球電壓通用，100~230V，唔清楚問賣家，揀100W 輸出功率樓下嘅穩陣啲，多數唔會吹，通常由3嚿水到1000蚊港幣內，睇吓用家評論

thx, 師兄

另外，其實 HDMI, 光纖 同3.5MM轉RCA 既output 有冇話邊個音質，好 d架？

hdmi 就唔知，AUX Lineout其實係RCA咁上下，只係方便流動產品做通用接口，DAP/portable DAC/AMP嗰類好難搞個RCA

RCA唔係最常用既端子咩？
我見部部 amp都有，紅白插位。

本身想買支 soundbar算數，但始終都係模擬多聲道，唔係好徹底。
情源，一個個喇叭加，好似好玩 d.

呢篇文喺耳牛post過，sennheiser 深水茶餐廳都唔止，直情搵笨柒，所以我話HiFi嘢真係抵好多，萬幾蚊可以買到部唔錯嘅合併機喇

流動產品唔係，或者細部嘅TV box，會用3.5mm

玩多聲道同2CH唔同，用AV AMP嘅，嗰科嘢冇玩唔熟

我部 HD-DAC1 仲多零件過佢 起碼 marantz 用零件砌個前級, headphone amp
sennheiser 部嘢咁貴, 只係用粒現成 IC 做放大

雖然多零件唔代表一定好聲, 但我睇一件器材入面多唔多零件會好影響我入手意欲, 心理上會覺得抵買 d 囉

睇到塊透明膠片已經唔開胃，唔知佢係咪當火牛供電屏蔽用？ 用塊鐵片冚住兩粒IC 呢部嘢價格dot com報價皮4嘢

唔係話堆料就一定好聲，但好難用渣嘅材料煮到好好食嘅餸囉，就當廚藝高超（較聲），唔會粉絲整到魚翅

睇真 d，原來用 switching 牛
以前玩 head fi，未玩 hifi 個陣真係有考慮入手呢部，始終我係用佢嘅 headphone
當年佢隻 hd 700 好似俾人屌到反肚話唔值 7千幾，最後減價到4千，我就入手咗

玩 hifi 之後，認識多咗，玩座枱 headphone amp 反而仲可以，玩 dap ，咩幾多單元耳機，幾多絞線，真係唔覺值呢個價

咁平既 買幾大

155607用

平香港一半

嘩，正呀喂
仲平過我行貨 130 個價
我130 都係放 607 上去

所以支產嘅headfi 產品逐漸蠶食個市場，歐美品牌中除咗schiit 同 ifi CP值合理有得頂吓，好多傳統耳筒廠出嘅產品又貴又唔得，根本當消費者係on9仔

日系產品仲有啲良心，起碼luxman , denon, fostex鐵三角等出嘅耳筒dac/amp價錢有高有低，但都唔會咁呃錢法

相對嚟講，hifi 擴音機冇咁伏，幾千蚊馬仔Yamaha 安橋Rega...等邊有咁狼？

有時睇返日系入門機嘅機內圖片，感覺上好似半賣半送嘅感覺，未必用好靚料，至少睇份線路，（唔理開發成本）用嘅零件多少，做消費者感覺上都值呢個價

耳機市場，衰 d 講真係呃入世未深小朋友錢（當年我都課咗唔少金）

HiFi 市場，擴音機同喇叭基本上強國產品冇優勢，高中低價產品中，都冇乜優勢

膽機目前叫做麗磁凱音出名啲，不過售價都唔平，拍住本地土產ys-audio，最多平少少，但我寧願揀本地嘅，點解？ 佢嘅火牛用日本製造，有保證

膽機最緊要係隻牛，隻牛唔得，乜線路都冇用，聽幾隻CD就會腳軟，老實冇聽過，但我信日本仔手工

唔記得師兄用咩推607❓

CXA80

嘩靚野，M 貴過 喇叭

平民貨仔啫，呢度大把C兄用緊金仔老麥啦

買607因環境問題同埋試玩下先，唔想掘個大坑住

607 有個好處就係唔深， 擺電視櫃 都無咁貼牆

現實環境

[轉貼]老文：FM Acoustics 訪問記

FM Acoustics 訪 問 記 專訪／何灣嵐
瑞士的FM Acoustics Ltd.老闆Manuel Huber出自於音樂世家，祖父和父親都是演奏家。
筆者在功學社的安排下，對他做了一次極成功的訪問。以往筆者訪問過Swiss Physics
的負責人，結果因為語言的隔閡，使得筆者未能盡窺其奧秘。

Manuel Huber則不同，操著一口流利的英語，雖然帶著一點兒口音，可是溝通起來
一點兒困難也沒有。在筆者所訪問過的擴大機設計人中，Manuel Huber的經驗和學識
可說是首屈一指。以下便是這次訪問的內容。

（編按：本篇專訪由作於十數年前，後本稿交於音響論壇，被擅自改寫，以「編輯部」
之名義刊於45、46期上）

問：首先，我想請問您個人的背景和公司的歷史。

答：我十四歲的時候，因為興趣的趨使，自己裝起擴大機來。那個時候我想要一
架Hammond風琴 。這種風琴很大，也很貴。父母不肯買給我，我自己當然也買不起，
所以就只好自己來設計了。

Hammond 風琴是純機械式的，有發音的裝置。它的構造很複雜，且有專利，
我仿造不了，於是就只好動腦筋來造一台電子式的風琴。因為我要造的風琴是電子的，
所以就需要擴大機和喇叭。花了好幾個月我才把它給完成，完成之後，它讓我大失所望。
它根本不是我想要的那個風琴。不過，失望歸失望，我也得承認我對電子的
所知還不夠。

今天，我已經知道是什麼原因使我那時無法做成功。我也知道我必需要多學些
電子方面的知識，可是，那時在瑞士或整個歐洲，都找不到地方可以學電子學，
你只能把它當嗜好來玩。那時即使是電子的書籍也是付之闕如，難找得很。
我去了一所大學，註冊進去當學生，因為他們有我要的書籍。可是那兒的小姐
知道了我才十四歲的時候，就不准我入學。

不過，他們還是讓我就讀蘇黎士Zurich的ETH技術學院。這所技術學院在歐洲非常出名，
與美國的MIT齊名。在這兒，我讀到了一本書，這本書有一仟四佰多頁。

在這同時，我的朋友聽了我所製的擴大機之後，紛紛要求我為他們裝一部，
或為他們解決他們的擴大機的問題。所以我那時就開始有了一點名氣。後來愈來愈多的人
來要求我為他們裝機。我十六、七歲的時候，就有了一部real-time analyzer，所以就到處幫人測房間的音響。同時，我也開始對振動有了一些概念。
所以，當我從學校畢業之後，還沒有進大學，就有許多人來找我裝機。
那時我的系統裡有一部美國製的擴大機，還有喇叭等。

我擁有這套系統中的四、五個月，擴大機就發生過三次直流漂移的現象，
把喇叭的音圈都燒掉了。那部手指揮沒有直流的保護線路。這種事情發生到第三次，
我真的是火了，因為那是在一個客戶面前，我的喇叭就給燒掉了。我那時就決定要自己
造出自己的擴大機來，這部擴大機有直流的保護，有更大的功率，
更大的電源預備容量（reserve），以及使用電扇來散熱等等。

問：這麼說來，你當時所賣的擴大機還是別家廠牌的囉？

答：是的。不過，我自己也為別人裝小瓦特數的擴大機。我這麼決定之後，就先設計，
並且裝了十部擴大機賣給朋友。這十部裡面，有一部後來輾轉到了美國。

我當時並沒有想要開一家電子工廠；我那時只是經營一家實驗室，
專門搞音響和振動的實驗。我們會從事擴大機的生產，的確是被人給拖進去的。

不過，做了五十部之後，陸續的又有訂單來，從那時開始到現在，一共十九年，
我們就一直做了下來。

問：那麼，ＦＭ又代表著什麼意思？

答：它代表「For Music And Acoustics」；可是，這個名字太長，而且是一個概念性
的名字，在申請的時候，未被瑞士政府核准。所以，我只好把它給簡化，成為今日的
名字「FM Acoustics」。

問：我聽說，你開始製造的擴大機，是為錄音室製的，是嗎？

答：開始的時候，我是為錄音室做過幾部，也做了一些作為家用的音響。
後來，有藝人在錄音室裡聽了我所製作的擴大機，於是就堅持每次錄音的時候
非得用我的機器不可。這麼一來，錄音室就開始要我幫他們製作擴大機了。

後來，錄音室就變成了我們一個相當重要的市場。而錄音室愛用我們的產品，
在口語相傳（by word of mouth）之下，也就把我們的產品介紹到家用的音響市場裡去。

不論是開始或是後來，我們的產品中，總有佰分之十至佰分音場十是提供給音響市場
的。大約在九年以前，我們了解到電子的技術上將會出現一次革命性的改革。
那時，我們也已經累積了相當多的經驗。我們意識到音響迷們對於器材的要求，
可能比專業界更高，原因是音響用的喇叭阻抗，比許多專業使用的喇叭更複雜。
所以，你不要低估了家用音響市場。我們在家用器材上，使用了相同的元件、
相同的電源等級、相同的元件選別技術。

我們在這上面研究響應年，一直到兩年以前才推出家用音響的系列。剛推出的時候，
大家都覺得很奇怪，為什麼我們用這麼小的電源變壓器，用這麼小的散熱片。

它到達美國之後，我們收到一家進口商的電報，上面說：「我們測試過你所製的
這部擴大機，發現它的效果真是好極了。請把它的售價、交貨期限等等惠予告知。」

那時我還根本沒有公司來從事擴大機的生產。我認為這封電報很可能是有人故意
跟我開玩笑，於是便回了信，告訴他們說我要他們先寄信用狀給我，
才準備為他們製擴大機。結果他們果真開了信用狀來，訂了五十部擴大機。
我於是開始雇人，買機器設備。我製擴大機就是從這兒開始的。

他們會說：「你看，某某擴大機和某某擴大機等等都使用這麼大型的散熱片和變壓器。」
他們不知道，我們賣的不是鋁片，不是變壓器，而是音響。我們要介紹的是
高級的技術和選別元件的過程。經過了一年的時光，大家才開始了解。

現在，他們再來聽我的擴大機，他們的反應就積極得多了。

問：難道別人用大型的鋁質散熱片，大型的機板、大型的變壓器，都是沒有道理的嗎？

答：在某一個限度底下，當然是有一定的必要性。可是，如果你以很實際的方法
去測試一項產品，經常，你會發現它們實際上並不需要這麼大的散熱器或是變壓器。

問：可是，用的人並不明瞭？

答：用的人過去不明瞭，可是現在他們比以前要聰明，知道的東西也多多了。
你要讓他們知道真相，是需要時間的。為什麼我們用比較小的電容器，效果卻比他們用
大的電容器還好。你要能夠解釋得出來，因為大多數人初聽都不能接受你的道理的。
一般人的理念裡，大就是好。其實，大不一定就好。

問：那麼，你的擴大機到底是好在什麼地方？

答：有很多點，我們必須一次講一點。

問：在你解釋以前，我想請教一下，你說幾年以前，你意識到電子的技術會有一次
很大的突破（breakthrough），請問到底是什麼樣的突破？

答：第一是電容器的製造方式。電容器廠發展出了新的混合材料，使電容器的性能
有了長足的進步。在某些方面來講，它的性能比以往的好十倍。

問：那麼，這種電容是用什麼樣的混合材料？

答：這我就不知道了，不同的廠有不同的作法。不過，我還是可以舉一個例子。
譬如說，擴大機輸出端的濾波電容（與擴大機的輸出端並聯的電容器，電容量通常都很小
，不同的擴大機使用不同的容量，容量通常在十億分之數個法拉至零點五個微法拉之間
，用來過濾不必要的高頻波。）隨著通過訊號的頻率增高，性能會下降。

過去此類電容在20kHz處的耐壓值如果是四十伏特，現在他們可以做到四佰伏特。
這樣的進步大幅增加了擴大機電源能量的儲存能力，你可以大幅增加擴大機的頻寬，
而不會對電容器造成任何損害。

(未完)

(接上)

問：電容器的耐壓值和擴大機的頻寬有什麼關係？

答：我畫個圖來說明：一個電容器所能承受的電壓和頻率之間的關係如下圖中的
[a]曲線。而幾年以前，兩者之間只能畫出像[b]曲線的關係，也就是一直維持40v
到比20kHz上去不了多少的地方。

(按：一部擴大機，在某一個頻率範圍內，對任何頻率的交流訊號都會輸出相同的電壓值。
所謂頻寬，如果筆者沒有記錯，指的應該是輸出電壓下降至比此相同值低3dB處的
兩點之間的寬度。舉例來說，如果一點是5Hz，另一點是30kHz，那麼，擴大機的頻寬
就是從5Hz至30kHz。）

如果一部擴大機的輸出電容只能有這麼低的耐壓值，那麼，為了維持擴大機的線性，
你就必須把頻寬加以削減。這就是在那個時候，功率小的擴大機反而能夠維持正當頻寬
的理由。（按：因為擴大機的輸出功率等於輸出電壓的平方除以喇叭的阻抗，
而輸出電壓就等於上述電容的耐壓值，所以瓦特數小的擴大機，輸出電壓低，
即使訊號的頻率高，也不會超過圖中[b]曲線電容器的耐壓值的緣故。）

電容器在高頻率處的耐壓值增加，就是一個重大的突破。

問：你能否給我們一個具體的例子，說明一個電容器的電容量或性能在使用這種
混合材料之後，增加到什麼幅度？

答：我舉一個例子，電源供應線路上所使用的大電解電容。一般人都以為這個電容器愈大
愈好，就好像是車子的輪子愈大愈好。其實不然；每一個電源供供應線路都有它最適當
的電容量。所以你應該去找什麼樣的電容量最好。它的道理在於：電容量愈大，
電容器的電感性也愈大─因為電容器之內的兩片薄膜是捲成曲線狀的。

電容的電感性愈大，電源供應所能給予的頻率響應就愈不線性。一般的電容器都有下圖
[a]的阻抗曲線。在某一個頻率以上，電容器就變成電感器了。所以如果你用的電容器
不太大，你就可以得到較好的ESR（Electric Series Resistance），
也就是電容器內部的串聯電阻，這個電阻值決定這個電容器所能處理的漣波電流量。

這個電阻值愈小，它所能夠處理的漣波電流（也就是尖峰電流量）就愈大。電流量大，
並不代表它所能處理的尖峰電流量就跟著大。它能給你低頻的電流，可是高頻卻不一定。

所以我們花了很長的時間來實驗，找出最適當的電容量，同時又有最小的ESR的電容器。
我們測試我們的電容器的ESR值通常都在十五至五十毫歐姆之間。還有，我們對電容器
作過詳細的研究和分析之後，發現電容器的接腳通常都是壓或夾在電容器的鋁膜上，
而這種接觸法都會產生「殘餘電阻」。我了解了這種情形之後，就問我的電容廠，
為什麼不用冷銲的方式(因為鋁是可以用冷銲的方法來連接的）

（按：這兒所謂的「冷銲」，指的料想是溫度比較低的銲法，而不是在全然沒有一點熱度
的情況之下銲接。鋁是一種很難銲的物質，它困難的地方在於鋁的融點低，
溫度一旦控制不好，就會出麻煩。）

其中一個廠為我們這麼做了，結果我們發現電容器的ESR降到了三毫歐姆，只有一般電容器
的五分之一以下。一個公司的研發工作要做得好，才有可能得到這種成果。
所以，若是使用這種性質的電容器在擴大機裡，它的容量不一定非得大到什麼樣
了不得的地步。

（按：這個發現對國內喜歡自己摸索或裝機的人來講，是一個很寶貴的資訊。
固然我們不容易從零件店裡購得這種低ESR值的電容器，也不容易測出一個電容器的ESR值
，但我們如果使用多個電容量小的電容器並聯在一起，當作大電容，就整體來講，
ESR值會因為電容器被並聯而降低，也就達到了相等了效果。）

問：現在，我想問你一個問題：為什麼一般電容器廠都用鋁膜來製造電容器，而不用銅膜？

（按：電容器的構造一般人都不陌生，它是由兩片很薄的金屬膜，中間夾著一張油紙
或是不導電的薄膜製成。這個問題的用意在於既然銅比鋁好，又可以用銲錫來銲接腳，
不會產生接觸不良的問題，那麼照道理應該使用銅膜而不應該使用鋁膜才對；
不過，料想價錢應該是主要的原因，因為銅鉑的價錢非常貴，非鋁膜所能比。）

答：我不生產電容器，所以無法告訴你。我自己也沒有測試過銅製的電容有什麼好處。

問：那麼，我再問你一個問題。有的功率擴大機裡，你可以看見電源電容器不只一個，
而是很多只並聯在一起的。根據他們的說法，這種並聯使用電容的方法可以提供較快
的速度、透明度，以及其它很多好處。請問，你的意見如何？

答：你所說的是有它的道理在。不過，如果是論及多少佰萬周，或數十億周那麼高的頻率
，這種並聯法的優點還是有它的限度的。我們所注意到的頻率不止一般人所說的20kHz，
或50kHz，而是很寬的頻域。我們必須要在這麼寬的頻域保持很小的失真才行。

我們在機器裡使用模組。在每一個模組傍邊都安置有電容器。伴隨每一個模組的電容器
不一定都是相同的容量；容量的大小，端視那個模組的需要而定。

模組裡面還有電容。這些電容都是供給能量的電能儲存所。不過，談到電源的電容器，
用容量小的電容加在非常大的電容傍邊是是非常符合邏輯的一件事。

我們自己使用兩個到四個。

問：這麼說來，若是我們看到有人在電源部份使用十來個小電容並起來，是有他們的
道理的，而不是因為小電容的高度小，所以用小電容，機器可以作得薄？

答：不一定。有些設計者這麼做有他的道理，但是有些人設計機器，內行人一看就知道
這個人沒有概念。某些產品裡，設計的人這麼做只是因為他認為這麼做比較好；
還有的產品裡，你看他們照樣這麼做，可是你再看他們用來連結電容器的導線，
那種接線的方式真差，因而也就增加了ESR的值。

所以，一部擴大機的電源部份，可以探討的東西有許多許多，不僅僅是：
「用某種牌子的電容器，聲音就會好．．．」─沒有這麼簡單的。

要麼就不看，要看就看整體。如何把構成整體的每一個部份都作到最好的狀況，
是很煩瑣的過程。舉整流器為例來說明吧，每一個橋式整流器裡都是半導體。
不同的廠使用不同的二極體。由於不同的二極體性質相差甚大，所以你必須去找出
最好的。

我們在二極體上作了很多研究的工作，發現了一家廠所出產的整流器很好。再舉一例
來說明，三、四年前，我們買了一批整流器，結果擴大機作出來之後，發現了性能不對，
但同時卻找不出來問題出在何處。經過持續的檢查之後，我們發現了廠家使用了慢速的
二極體來製造這批整流器．．．

問：這麼講起來，二極體的整度是不是愈大愈好？

答：那也不一定，要看它所能提供的電流有多大。不過，我講的這批整流器，速度是慢了
，所以我們就要求他們提供速度快的。

問：那麼，速度的「快」，是不是影響二極體性能的唯一因素？

答：它只對其餘的線路有影響而已。

問：那麼，其它還有什麼因素會影響它的性能？

答：要談的話，那可多了。我舉一個例子：很多擴大機都有平衡式的輸入。可是，
如果你把它的輸入線路仔細地檢查過，你就會發現那一點也不平衡。所謂的「平衡」
指的是說你用兩個電路（這一點大家都懂），問題是這兩組電路必須要完全的對稱。

每條線對地的阻抗必須相同。你不能使用一般的運算放大器來作（一般的運算放大器有
inverting和non-inverting兩個輸入點）。一般的運算放大器對於common-mode的排斥能力
只有三十至五十個分貝。所謂common-mode拒斥能力指的是相同的訊號進入這兩個輸入端
之後，要能彼此抵消。我們的機種對於這種訊號的抵消能力高達九十個分貝以上。

在某些方面，它的優點甚鉅。

（按：平衡式擴大機的工作原理是：假設一部平衡式擴大機以ＣＤ為訊號源，這部ＣＤ
送出相位相反的兩組訊號。傳遞這兩組訊號的兩條訊號線必須緊緊交纏在一起。

訊號由ＣＤ傳到擴大機的途中，訊號線會受到磁場或其它因素的干擾，使得這兩組訊號
都沾染上雜音，而且是等量、且相位相同的雜音。進入平衡式擴大機輸入端的訊號就包含
有音源，也就是由上述的ＣＤ轉盤所送出的訊號，和訊號線所沾染的雜訊。

其中，由ＣＤ所送出的兩組訊號彼此反向，而雜訊才是所謂的「common-mode」的訊號。
接受 反向訊號的那一個線路會把所接受的訊號倒反一佰八十度過來，和另外一個線路
中維持原來相位的訊號相加。相加的結果，音源的訊號加倍，而雜音，也就是common-mode訊號則被抵消。所謂「common-mode
rejection」指的就是抵消的程度。）

另外還有一個因素是喇叭。它牽涉到輸出級的穩定度。一般的擴大機在輸出級的地方，
若不是接上一個限流裝置，就是接上壓縮裝置等等。這些個裝置為的都是要保護擴大機，
不讓它在喇叭短路的時候受到損害。

問題是：當你驅動一個喇叭，它的線圈在前後作劇烈的振動之際，同時也像一個麥克風
的線圈在磁場中運動一樣，會產生出交流的電流，倒回來灌到擴大機裡去。

這種電流叫作「Back Electromotive Force」。在擴大機看來，發生這種巨大力量的
這瞬間，喇叭的阻抗最小，甚至可以說是負阻抗。這時，擴大機的保護線路受到啟動，
限制擴大機的電流量，使輸出晶體不因為電流太大而燒壞。

(未完)

傳說中砧板大法， 師兄聆聽距離大約幾多，音場夠❓

(接上)

然而，就在擴大機的保護線路啟動的同時，中音會一下沖起來，帶出大量的失真，
非常尖銳難聽，於是你就趕忙把音量關小。很多電晶體擴大機都有這種問題。
在示波器上看起來，它就像圖（1）一樣。

有些機器為了要解決這個問題，在直流或喇叭的通路上裝上了保險絲。這個主意可行，
可是你要了解，任何保險絲，都是非線性的元件。如果這個保險絲只能通過幾個毫安培
的電流，那就沒問題；問題是這種限制電流的保險絲，一旦通過的電流超過了某一個量，
它的溫度就會急遽上昇。

保險絲的熔點不低，溫度不夠高，它燒不斷，電路仍然是通的，可是保險絲的電阻值
會增高，連帶使整個電路的電阻值上昇。電阻值愈高，擴大機的輸出也就愈低。
保險絲既然有這種效應，也就等於是一個自動壓縮器了。

在一部擴大機裡，若是通往喇叭的訊號受到這種限制，擴大機的阻尼功能就被減少了。
為此，我們在功率擴大機裡，除了在變壓器的初級端以外，不使用任何保險絲。
不過，FM功率擴大機在短路時，仍然有保護的措施。

我們的方法是：我們用一組測試線路，每隔二十分之一秒就測試一下輸出端的電壓、
各種偏壓電流和溫度。所測得的值，再和擴大機內部的一個微電腦作比對。

某一個牌子的喇叭在某一個頻率點上的阻抗非常低，但是喇叭要多少電流，
擴大機就會提供多少。只要電源的電壓維持穩定，輸出電流就會保持在一個合理的限度
之內。即使是峰值電流到達數佰個安培，而且是在短時間之內重覆昇高到這麼高的值，
擴大機也有能力應付。

可是，如果喇叭的阻抗低到近乎短路的程度，也就是擴大機的輸出電流高到近乎無限大
的地步時，它的電源電壓就會急遽崩潰了。電壓一發生這種情形，就代表喇叭短路了。
在此瞬間，我們的擴大機就會立即關閉電源，機器內部的一個警示燈且會亮起。
每秒鐘二十次，機內的微電腦不斷地在比對著電源的電壓值。一旦你把短路的狀況去除
，此電壓值恢復正常，本機的電源就自動接通，擴大機也恢復其正常的功能。否則，
它就不會接通。這在擴大機裡面是一個非常稀少的設計。我們的擴大機能驅動低至
一歐姆的喇叭。甚至在這麼低的阻抗之下，它還有能力辨別負載端是喇叭還是短路。

非常難，可是我們經過了數年的研究，還是做到了。另外，我們還有自動保護的線路。
如果擴大機的輸出端出現了直流漂移，這對喇叭是很危險的事。一遇有這種情形，

保護線路就會自動將電源切斷，一直到這種現象消除為止。再來，如果本機的溫度昇得過高
（譬如有紙張將散熱孔堵住，或是散熱風扇積了太多的灰塵等等），
本機內部裝設的空氣氣流監視裝置都會發生作用，把電源切斷，並且在前面板發出警告
的燈號，告訴使用者必須把扇葉清理乾淨等等。

再來就是防止高頻振盪的裝置。擴大機在各種情況下，都可能會碰到高頻的振盪。
有一種真空管機，接上了某種訊號線的時候，非常不穩定，會發生高頻振盪。

如果機器把高頻振盪訊號放大了送到喇叭去，對喇叭是非常危險的。
本機不使用可過濾20kHz以上頻率的濾波電容（很多機器都使用這樣的電容），
而使用一個感知的線路。這個線路可以感知有否超過20kz的訊號進入本機。

如果有此訊號在短時間內通過本機，這個線路還是會讓它通過，因為這種訊號有可能
是錄音座的錄音偏壓電流訊號；但是如果有高頻訊號長時間連續通過本機，這個感知裝置
就會啟動一個保護裝置，切斷電源的輸出，同時亮起警示燈，告訴使用者去處理掉
高頻的振盪。

這種感知裝置不但保護喇叭，也保護它自己。可是它卻對負責聲音訊號的電路絲毫
沒有影響。至於聲音的線路嘛，它只負責從擴大機輸入端進來的訊號，而不管保護線路怎麼工作。

用來切斷電源的繼電器不只是有一個接點，而是有十六個接點，每一個接點可以承受
二點五仟瓦的功率，所以整個繼電器存有很大的餘裕。

問：我想，我們還沒有把整流器談完呢．．．

答：關於整流器，我想要講的，只是你看它不要單單看它一個，要看整體。我們所用的
二極體，電流承載量達十六安培。用在輸出晶體上的射極電阻，它的功率容許量是二瓦
，可是我們用十一瓦。

問：Mark Levinson的前級使用鐵弗龍電路板，並且在唱頭輸入級使用鐵弗龍電容器製造
RIAA曲線．．．等等請問，你們有使用相同的設計，或相同的考慮嗎？

答：沒有。某一些材料在某些方面很好。我不願意批評他們的設計，他們有他們著重的點
，我們有我們的。我們不會使用鐵弗龍電路板，絕對不會。我們相信，造一部好的擴大機
，要注意的重點比鐵弗龍線路板多得多。當然，你用鐵弗龍線路板可以製造出一些效果
出來，可是，你如果看他們所使用的元件，每一個元件的公差都很寬。

舉例來說，我們用了很多2N5416的晶體。這種晶體是很常用的晶體。你看它的轉換曲線。
這幾張照片（註：此處要放置2N5416的轉換曲線照片）

如果我們使用一個Beta表來看這種晶體的曲線，而不用示波器來觀察的話，那麼，即使
不同晶體的轉換曲線之間存在著極大的差異，但是也有可能這兩個電晶體由Beta表讀起來
，會出現同一個值。我們的方法是用curve tracer，把所有的晶體作動態的測量，
而不只作靜態的測量。

我們有一位小姐，負責這個選別的工作。她用不同的電壓，加在晶體上，注視晶體
所顯出的曲線，然後注意晶體的偏壓電流，等等，觀察這個晶體的特性。當她找到了
一個曲線完美的晶體之後，再找一個特性跟它完全一樣的晶體。這兩個特性完全相同
的晶體，一個負責訊號的上半邊，另一個負責訊號的下半邊。

使用這種經過完全配對的晶體，失真就完全被消除了。因此，我們就沒有必要用負回授來
修正失真，因為這一級先天就是沒有失真的。然後，不管是在前級，或後級，我們再把
這一級一級沒有失真的電晶體串接起來，就得到了沒有失真的擴大機。這就是為什麼
我們的前級和後級沒有加回授的原因。當然，誠實講，我們並不是完全沒有用回授，
但是我們用的回授都是局部的回授，是用來設定增益用的。

天下所有的擴大機多多少少都用到一點回授，沒有完全不用回授的。我們能夠做到這一點
，可是那是要花上相當多的功夫在元件的選別上的。如果你要計算FM 26的成本，
有很大的一部份是花在元件的選別上。我再讓你看這些組照片中的第五張。
這是Motorola公司所出品的2N5416晶體。你可以在它的曲線上發現，它在某一點下陷得
很利害。你用這種電晶體，放生嚴重的失真乃是必然的事。

圖六是同一批的電晶體中所抽出來的另一指晶體。它的曲線下陷得更加利害。所以，
你不要以為同一批的電晶體就必定有一樣的性質，或同一家公司出品的電晶體就都
十全十美。你必須自己去配對；但它又是非常昂貴的一項工序（按：尤其在像瑞士這樣
工資高昂的國家裡更是如此）。

曲線測完了，我們再測雜音。你要知道，曲線相同的電晶體，你把它們放在電路中，
它們還很可能有完同不同的聲音。這個道理說起來好像很玄，其實不難理解。

它的原因就在於你用曲線測繪儀觀察晶體的曲線，那還只是靜態的觀察；而晶體的雜音是
動態的。人耳可以聽出儀器所分辨不出來的差異。我們懂得這個道理，所以除了靜態的
測試以外，我們還作動態的聆聽測試。這位小姐坐在那兒，把每一個晶體接上儀器，
聽它的雜音水平，再和標準的雜音水平作比較。使用這種方式，一佰個晶體裡只能挑出
五個到十個，其餘通通不合格。

問：你是說她不只是看，還實際去聽？

答：是的。她實際去聽每一枚電晶體。

問：那麼，她在聽些什麼？是音樂嗎？

答：她聽幾段風琴的曲子；不過，主要的還是在聽雜音。

問：聽你這麼說，好像雜音是影響晶體特性的唯一因素？

答：你要知道，雜音是有音色（coloration）（按：就是大家通常所說的「音染」）的。
雜音混在音樂裡面，音樂當然就會帶有它的音染。雜音散佈在每一個頻域，而人耳是
非常敏感的器官，能鑒別這些微的差異。（按：雜音既是散佈在每一個頻域，
那麼散佈的比例如果不一樣，雜音的「音色」也就不同。）

有一件很有意思的事情，我可以在此附帶一提的：我們請不同的人來選別電晶體。
人雖然不同，可是所選出他們認為好的電晶體和不好的電晶體都相同。

所以電晶體的好與不好，不是個人的主觀意見，而是大家公認的結果。我們即使請一位
從沒有受過訓練的農夫來選別，他也會選出相同的好晶體和壞晶體的。這位小姐用聽力
來鑒別電晶體，一天只能做兩個小時，超過了便會累。

經過了幾個禮拜之後，我看到她面前擺著第三個盒子，於是就問她這第三個盒子是用來
裝什麼的。她說她也不清楚，只是覺得這第三個盒子裡的電晶體，一般講來尚好，
不過她認為這些晶體不久之後就會完蛋的。我聽她這麼一講覺得有些奇怪，
於是便問她到底聽到什麼樣的聲音，使她有這種想法。她說聲音有些奇怪，並且讓我也聽
。

我聽了一下子，覺得是有些不對，於是便叫一位同事過來，把這第三個盒子裡的六個
電晶體安裝到電路上去測試。結果，過了三個小時，第一個晶體壞了；過了一週，
第二個晶體也死了。這位女仕的聽覺已經被訓練到能夠聽出儀器所測不出來的跡象。

你也許覺得我這麼講很玄，其實並不。我曾經請過多位雜誌記者到廠裡參觀，並且請他們
自己聽。他們聽了之後，都覺得實在是不可思議。人類的聽覺真是非常的奇妙，
能夠聽到比本機的雜音還低三十分具的言口。射頻言口的雜音也是其中之一，
它會製造出很多的雜音，對擴大機有很大的影響。因此之故，電晶體的雜音大小，
就變成為我們選別它的一項重要依據。

(未完)

(接上)
問：除了晶體以外，還有什麼元件需要經過選別？

答：電容器是非常重要的一項元件。我們的擴大機是一部純平衡式的擴大機，我們的
common-mode rejection達到九十分貝以上，這些成果都需要電容器經過格外嚴格的選別。

我們所謂的嚴格，指的是佰分之零點一，也就是仟分之一的準確度。整部功率擴大機
從頭到尾都一樣。想想看，兩個標識相同的電容器，電容量差個佰分音場十是常有的事。
如果我們使用這種公差，那結果會變成怎麼樣？

很多人對我說：「你的擴大機實在很棒，可就是價格實在是貴！」但是他們不知道這些
都是隱藏在售價之後的成本。

再來看它的變壓器（1 ）。這個變壓器是十分簡潔的一個變壓器。它能夠容供應高達
六仟瓦的重覆的尖峰功率輸出。它的鐵芯是一種軍用規格品，只能在瑞士買得到，而且
很難買到。它一點磁損失都沒有。你去量別的變壓器，你會發現損失很大。這只變壓器
採用特殊的繞線技術製成，它的絕緣材料能夠耐壓四仟伏特，而不止一般的二仟伏特。

問：這部擴大機是Ａ類或是ＡＢ類擴大機？
（按：這個問題的用意是想知道這部擴大機的靜態耗損功率有多大。換言之，也就是查明
有沒有其它的原因，使得這部擴大機使用與它的輸出功率似乎並不成比例的一只
電源變壓器）

答：事實上，大家對於什麼是Ａ類擴大機，都存在著很大的誤解。我們首先必需了解，
我們既使是談Ａ類擴大機，我們談的是它的那一級。通常，我們所談的是Ａ類擴大機的
輸出級。你在對付一個現實世界裡的喇叭（而不是用一個電阻器來代替），
是沒有所謂的Ａ類擴大機的。我這麼講，指的是一個喇叭的阻抗，並不像它的規格表上
所寫的，是八歐姆。規格表上所寫的「八歐姆」，是沒有任何意義的。

現實世界中的喇叭阻抗，是像圖二中所示的，在某些頻率上，它可以高達五十歐姆，
某些頻率它又會低至一歐姆。所以，面對這種喇叭，哪裡才是Ａ類？所謂的Ａ類，
指的是如果喇叭的阻抗是八歐姆，則這部擴大機會用全部的功率來推這個喇叭。

以一部一佰瓦的擴大機來說吧，八歐姆的時候，它輸出Ａ類一佰瓦；四歐姆的時候，
它輸出Ａ類五十瓦；二歐姆的時候變成二十五瓦；一歐姆的時候，如果這個負載仍是
電阻性，那麼它的輸出就只剩下十二瓦是Ａ類，其餘的三佰瓦至四佰瓦是Ｂ類了。

問：可是，在絕大部份的時間之內，我們也只需要十瓦以內的功率，不是嗎？

答：我同意你的說法。這也就是為什麼我們不需要所有的功率範圍都是Ａ類的擴大機
的理由。擴大機是Ａ類或是ＡＢ類，得視它的輸出級的偏壓而定。可是，Ａ類是否就真
適合一部擴大機的輸出級，那倒也不一定。

根據不同的元件和設計，每一個輸出級都有最適合它的溫度。我要說明的
，是今天世上，還沒有任何一部擴大機，是真的以Ａ類來驅動喇叭的。

其理何在，喇叭除了阻抗以外，還有相位偏移的問題。如果你的喇叭在某一個頻率上
只有兩歐姆的阻抗，而喇叭在這個頻率點有九十度的相位移，那麼，擴大機在輸出全額
電壓的同時，還必須同時輸出全額的電流。一個標稱阻抗為八歐姆的喇叭，在某一個頻率
時，阻抗往往會急遽下降至二歐姆以下。此時，由喇叭來看音樂，音樂並不是靜態的訊號。

你必須了解，圖二中所示的喇叭阻抗，是以一瓦的功率輸入喇叭而測出來的。任何高於
此值的功率輸入喇叭時，所得的阻抗值都會比圖二中所示的要實際。記得圖二中所示
的是靜態的阻抗，而非音樂訊號進入喇叭時，喇叭的阻抗。

問：你說「靜態的」，指的是什麼意思？

答：所謂「靜態的」，指的是以正弦波訊號通入喇叭所做的測試，而「動態」的，
指的是音樂。音樂是由許多不同而且繁複的波形所組成，所以會產生許多的交互調變。

要測量音樂的調變，是一件相當複雜的事，而這也就是為什麼規格相同的擴大機，
聲音會不一樣的緣故。

總而言之，我的意思就是要大家不要誤解Ａ類擴大機的價值。它的確是有價值，
可是也不就是說所有的擴大機只要冠上了Ａ類的字樣，聲音就一定好。兩部同時Ａ類的
擴大機，聲音也不一定就一樣好。

此外，一部Ａ類擴大機也不一定全額的功率都非得是Ａ類不行。重要的是一部後級
擴大機的輸出級晶體偏壓在輸出功率低的範圍內是Ａ類。在這個範圍內，人耳比較敏感，
而喇叭的失真會比較少。

問：你剛才說喇叭的阻抗重要的是動態的阻抗，也就是音樂輸入喇叭時，喇叭的阻抗，
而不是單單以一瓦的正弦波輸入喇叭時所量得的阻抗。可是，你不可能測量動態的阻抗，
是不是？

答：雖然沒有儀器可以測量喇叭的動態組抗，可是還是有方法可以用的。你可以用
一部示波器，把它加在擴大機的輸出端，然後把一個強脈波輸入擴大機，看看擴大機
會有什麼反應─有沒有什麼奇奇怪怪的頻率或訊號出現。如果有這種情形出現，
你雖是不能把它給量化出來，可是你還是可以看出它的存在。

問：還有一個問題，你說如果一部擴大機在輸出全額電壓的同時，也輸出全額的電流．．．

答：我是說如果相位偏移到九十度的話。很多擴大機都有這個現象。

問：為什麼在相位偏移到九十度的時候會發生這種現象？

答：我也講不出個所以然來，它就是這樣。沒有一個喇叭是完全沒有相位偏移的。
喇叭是一個負載，這個負載包含有電容和電感。假設沒有相位偏移的話，那麼
，電壓和電流之間會有九十度的相位差。（如圖三所示）

問：為什麼電流會落後電壓九十度？

答：它就是這個樣子，我也說不出個所以然來。但是相位一發生偏移，電壓和電流之間
的關係就會發生改變。許多擴大機的設計人在設計擴大機的時候，都沒有考慮過這個問題
。他們認為有多少伏特的電壓，就可以在安全地帶產生出多少安培的電流，
然而事實並非如此。

問：是不是因為喇叭多為電感負載的緣故，所以電流會落後電壓？

答：喇叭是由電阻、電容、和電感所組成的一個負載。這個負載在不同的頻率點上改變
輸入的功率。這種結合是一種複雜得不得了的結構，而且每個喇叭都存在著不同點。

問：是不是就是因為如此，你剛才所說的電壓和電流在同一時間昇到最大值的情形才會
發生？

答：正是如此。可是這種情形對擴大機不好。不過，縱使它不好，一部好的擴大機
卻需要有應付這種情況的能力。有的設計人就是因為怕這種情況出現，於是就在擴大機
的輸出端加上了限制的電路或是保險絲。一旦擴大機無力來應付這種情況，失真就會發生
，聲音會很難聽，保險絲會燒掉。

(未完)

(接上)

問：難道就沒有辦法不要這個切口嗎？

答：不行。它是製作過程的一部份。有了這個切口，在鐵芯裡環繞的磁場就很容易從
這個切痕漏出來，污染到聲音的訊號。。它的問題就出在我們不知道磁場是在哪個方向
洩漏出來的。又因為我們不知道，所以這就成為一個無法掌握的變數。

（按：筆者記得訪問Madrigal公司的高級職員談Mark Levinson功率擴大機的時候，
這位高級職員也說他們用環形的變壓器，每聲道一個。兩聲道的兩只環形變壓器被鎖緊
在機殼上以前，要彼此轉動，以找出對機器影響最小的方向，方向找對了，才能鎖上。）

這是環形變壓器的第一個缺點。它的第二個缺點是：環形變壓器的銅線是繞在鐵芯的外圍
。擴大機功率愈大，環形變壓器的體積也愈大，重量也愈重。環形變壓器固定在機內，
可以說是「坐」在機殼上的。它的鐵芯也「坐」在銅線上。

把環形變壓器用在國內的機種上，運送的時候不會有什麼危險；可是一部擴大機要
漂洋過海外銷到別的國家，問題就會發生。如果只是幾公斤重的環形變壓器，那也不會有
問題，問題就在於它不只幾公斤重。像這麼一部大公率的擴大機，它的環形變壓器最起碼
都是二十幾公斤重。我們要考慮變壓器底部的銅線是否會被壓壞。

我們在瓦數比較小的機種裡也用環形變壓器，不過還得加上雙重防磁的裝置。一重是在
它的頂端加上一條非常細的導線，另外一種是用Mumetal包在它的外圍。

問：Mumetal是什麼金屬？這種金屬到底有什麼優點？

答：它是一種人造而非存在於自然界的金屬。它有非常好的隔離磁場（shielding）的能力
。你把它包在變壓器的外圍，它可以使得磁場不外洩。

問：它本身就是製造變壓器鐵芯的優良材料，是嗎？

答：它是隔離磁場的優良材料。不過，本機中所用的變器不需要用它來隔離磁場，
因為它沒有洩磁的問題。有人用Mumetal來製作真空管機的輸出變壓器。真空管機的
輸出變壓器與電源變壓器有不同的要求，它需要更大的頻寬，而這是Mumetal的特點。

我們不用輸出變壓器，自然也就用不著這種金屬。

問：如果環形變壓器的間隙和重量的問題可以獲得解決，你們會不會使用環形變壓器？

答：用環形變壓器省錢，不過我們不會用。我們對如今所用的這種變壓器已經累積了
許多的經驗，所以我們用它，效果自然是別人比不上的。

問：我曾經用示波器觀察一部頗有名氣的前級擴大機的電源變壓器的次級輸出的波形，
發現正弦波的頂端都被切掉了．．．

答：這是因為這個變壓器的設計有問題。變壓器的設計好壞，有很大的學問在。

問：這麼說來，我們憑藉著什麼因素，可以判定一個變壓器是好或不夠好？

答：用聆聽的方法。

問：我知道包括Madrigal和Jeff Roland在內的許多廠都使用環形變壓器。他們也都曾經
找尋過許多種變壓器，最後才決定使用環形變壓器的。如果他們都使用了，那麼，
環形變壓器的使用，一定有它的道理在的，不是嗎？

答：使用環形變壓器可以解決ＥＩ變壓器的一些問題。ＥＩ變壓器的鐵芯是由Ｅ形和Ｉ形
的薄鋼片堆疊而成。如果鐵芯不夠緊，它很容易就會發出機械性的哼聲。

一個設計使用在60Hz交流電的鐵芯，用在50Hz時，就會發生機械共振；反之亦然。
我們的變壓器，鐵片和鐵片之間都有緊密的接觸，不會產生共振。

問：我們在書本上讀過，變器的鐵芯表面都必須塗以絕緣漆，免得矽剛片裡產生渦流
導致過熱。你的變壓器鐵芯和鐵芯之間彼此緊密接觸，要如何塗佈絕緣層？

答：這個我不知道，你必須去問設計變壓器的工程師。

問：用來繞變壓器的銅線，你們有沒有什麼講究？是無氧銅嗎？

答：首先，我得說明，沒有所謂的「無氧銅」這種東西，只有低氧銅。你可以把銅線
放在一種惰性氣體中「煮」個幾天，銅線裡的含氧量會降低。我們用來繞變壓器的銅線
是漆包線。銅線外頭有漆包著，氧氣自然就進不去。過去六、七年以來，在歐洲沒有人
製無氧銅，只有低氧銅。不過，我個人並不清楚他們用來繞這只變壓器的銅線裡，
氧的含量有多少。
問：那麼，是什麼因素使得你所用的變壓器有能力驅動六仟瓦的功率？

答：不是驅動，請你不要誤會。它有能力提供六仟瓦的尖峰功率（不是連續功率）。
它之所以會有這種能力，與它的鋼材、用線、繞法、以及矽鋼片的厚薄等等都有關係。

問：一般來講，一個變壓器要有同樣的功率處理能力，必須要作到多大才行？

答：用普通鋼料、普通的線材繞成，呎吋相同的變壓器，大約只有六、七佰瓦的重覆尖峰
功率。這是在攝氏八十度的時候測量的，不是在二十度或二十五度。

問：如果一具變壓器在二十五度的時候能夠提供六佰瓦的功率，那麼，在七、八十度的
溫度，它能提供多少功率？

答：大約佰分之七十至八十。溫度昇高，它的功率處理能力也會跟著降低。

問：那麼，如果他們使用一具像你所講的那種不夠格的變壓器在這麼一部擴大機之內，
會發生什麼樣的情況？

答：電力會出問題。如果喇叭的阻抗太低，擴大機的輸出端電壓很容易急遽下降。

問：擴大機會不會生出什麼多喇叭有害的效應？

答：不會。只不過它的功率會受到壓縮。至於壓縮的程度有多少，就得視它的功率處理
能力到達什麼程度了。這就是人所謂的擴大機的「headroom」。人皆以為headroom愈大
愈好，其實這是錯誤的。

「Headroom」有兩種：一種是擴大機的headroom，指的是功率擴大機的輸出功率受挫的
程度，如圖五所示。擴大機的負載需要擴大機輸出大量功率時，擴大機的電源如果沒有
能力應付瞬間的大量需求，它的電源電壓（rail voltage）會下降。下降後的電壓和
原先擴大機無負載時的電壓之間的差，稱為擴大機的「headroom」。

這種headroom愈小愈好；另一種headroom是輸入級的headroom，指的是這部擴大機在
飽和以前所容許的最大輸入訊號位準，比它在規格表上所標注的輸入訊號位準高多少。
以本機而言，它的這輸入headroom有二十分貝。輸入headroom是愈大愈好。輸入訊號超過
這個位準，訊號會被截波。

(未完)

(接上)

問：請問，有沒有什麼喇叭是你們的擴大機難以推動的？

答：到目前為止，我們只發現兩種喇叭，一種是Thiel CS-5，另一種是名叫Peuts的喇叭。

問：我們來看一看這部擴大機如何？

答：好的。是輸出晶體的射級電阻，是十一瓦的電阻。如果輸出端有短路的情況發生，
輸入和輸出兩端都會被切斷。此時本機就和外界全然隔絕。除了市電通路上有一個保險絲
，本機的聲音線路沒有保險絲．．．

問：我在這兒看到一個保險絲（ ）．．．

答：那是保護線路用的保險絲。保護線路也需要保護啊。我已經向你解釋過保護線路
的功用。它負責分析幾個參數。不管那一個參數發生了問題，它都會關機（聲音的線路）
。聲音的輸出線路用的是我們自己的電晶體。

這個電晶體的晶片(九)（按：指包裹電晶體的四方形部份）有四十六立方釐米，
比一般的輸出級晶體要大上許多。有這麼大的體積，這個晶體可以處理至少二佰五十伏特
的電壓，六安培的電流量。

問：你為什麼要自己做一個晶體使用，而不用別人的晶體？

答：因為我們的要求特別嚴格。我們使用別人的晶體，有時同一批的東西，我們能夠
挑出佰分之四十是合用的，但有時連佰分之一也挑不到。所以我們能否有足夠的合用晶體
，就完全操縱在供應商手中了。要擁有自己的晶體，這一步走得真是非常昂貴的。

起初我也花不起這種成本，後來我分了好幾次才走出這一步來。

問：比起傳統的晶體，它的價格要貴多少？

答：它的價格是傳統晶體的十倍。你知道，要生產一種專用的晶體，它的初始成本非常大
，分攤起來要好幾仟，甚至好幾萬個晶體才分攤得完。新的設計容許這種晶體通過極高
的電流。你剛才問我這部擴大機是不是Ａ類，它在某一個範圍之內是Ａ類，
過了此限之後就是真正的ＡＢ類。所謂ＡＢ類，是說本機從平衡式輸入端（十）
至電壓增益級（十一）至pre-driver stage（十二），至輸出級（九）的這些線路
全都是純Ａ類。我們為什麼能夠做純Ａ類？道理很簡單，因為我們從一級至另一級（六）
，我們知道下一級的輸入阻抗是多少。這種阻抗不像喇叭的阻抗。喇叭的阻抗是浮動的，
而電子電路的阻抗是固定的。因為它是固定的，所以我們就可以依我們自己的意思，
把全機的晶體都加上Ａ類的偏壓。

輸出級沒法這麼做，因為負載阻抗是浮動的。本機不用負回授，因為本機先天就沒有失真
。我指的失真不止是諧波失真，而是所有的失真。

問：（十）是輸入模組。這是一個聲道的還是兩個聲道的？

答：在本機中，一個模組負責一個聲道。每一個模組裡，都是一個平衡式輸入級。
（十四）是一個繼電器，當本機的保護線路切斷聲音線路的通路時，這個繼電器負責
切斷輸入端。這個繼電器很小，因為輸入端的訊號電流不大。（十五）是輸出端的繼電器
，有十六個接點（contacts），用以接通大量電流。我們要用這麼多接點的理由是
：接點是會老化的。單單用一、兩個接點，過個幾年它的性能就會退化。
用上十六個接點，會好很多。

此外，當本機作全額輸出的時候，輸出端有很大的電流，因此，這個繼電器就必須有
很大的電流流通量。還有，你看這個繼電器通往本機輸出端的接線都是銲上去的，
而非單單只是夾緊的（十六）。這種做法可以使阻尼降到最低。

一部機器的阻尼係數可以用回授來增高。你給一部擴大機的回授量愈高，它的阻尼係數
也愈高。不過，我已經說過，一部機器的阻尼係數是在一瓦時測量的，並非擴大機在
真實使用情況時的阻尼係數。真實使用情況下的阻尼係數，我們稱之為「動態阻尼」。
Resolution Series的機種都有極高的動態阻尼係數。

就是因為實際使用狀況之下的阻尼能力很重要，所以我們才認為把這種阻尼帶到擴大機
的輸出端是有它非常的重要性。除了擴大機以外，喇叭線也要有相常優異的性能，
才能把這種優異的阻尼係數施展於喇叭上。許多種眾所公認的好喇叭線，就我們的觀點
而言，其實都不夠好，而這也就是為什麼Resolution系列的擴大機有屬於它自己的喇叭
線接頭的緣故。這個接頭的接點阻值只有八十毫歐姆。

問：你說運算放大器不能用來作平衡式放大用．．．

答：可以用，但是不夠好。我們另有資料說到平衡式的輸入和輸出。我不能把所有的資料
全部告訴你，因為裡面牽涉到商業的機密，可是大抵上，我可以同你講，要做到真正頂級
的平衡式放大線路，兩條訊號線對地的阻抗必須完全相同。這種要求，一般的運算放大器
是無法滿足的。

還有，平衡電路務必有最高的common-mode rejection。我已經說過，我們為了做到這一點
，對電容器做了最嚴格的配對。我們所做的微調不止是在單純的1kHz這一個頻率上，
而是要求這個線路在所有的頻域裡都有最大的common-mode rejection。

問：那麼，電阻是否也經過選別呢？

答：電阻這種元件我們沒有做選別的工作。我們所用的電阻，都是誤差值在佰分之一以內
的軍用級電阻。這些電阻的不良率是一仟四佰萬分之一，我們沒有什麼必要要去選別它。

不過，因為它還是有佰分之一的誤差，所以我們還是在電路上設置了微調的元件，
（就在（十四）的上方）把電路修正到最佳的狀態。

(十七)是保護線路。我上面已經講過它的功能：每二十分之一秒將全機的電源電壓、
輸出電壓、偏壓電流、以及溫度取樣再與標準的數值作比較。如果有什麼不安全的因素，
譬如高頻振盪、直流的偏移等等，都會對擴大機及喇叭產生不良的影響。

當然，要分別負載是二分之一歐姆或是零歐姆，是很困難的一件事情，不過，經過了
年復一年的試驗和測試，我們還是做到了。

問：那麼，如果保護線路出了問題怎麼辦？

答：雖說它是保護線路，可是它還是需要保護。它的保護裝置是一個保險絲，就在
（十）底下。不過，我還要再說一遍，聲音線路裡是沒有保險絲的。它從頭一直到尾
都是直接交連，沒有受到限制。

問：聽你這麼講，這個保護線路可真是不簡單。就規格要求而言，它會不會比聲音線路
還要嚴格？

答：它和聲音線路一樣好。要把這個線路作好，微調是一個很重要的步驟。它的任務就是
避免一切有可能損傷喇叭和擴大機的情況發生。許多的擴大機裡，都找不到這種保護的
裝置。只在輸出端裝一個保護線路或保險絲，是不夠的。

另外，你看我們的銲法（圖七），我們在銲元件的時候，不像一般全自動製造的廠家，
先銲了元件，再剪腳。這種銲法會使裸銅裸露在空氣中，久而久之，它受到氧化之後，
便會生出無限的問題。我們的作法是所有的銲工都由手工來做。作業員先把零件的銅腳
剪了之後，再把它銲在電路板上，同時用銲錫把裸露的銅包起來。

這種作法比上述的那種作法費工費時得多，也昂貴得多。

問：Madrigal的高級主管說，他們銲接元件的時候，是先把剪腳，再彎腳，再銲，
如此元件的銅腳和銅箔會有最好的接觸。請問，你認為這種作法是不是比你們的好？

答：這種作法很好。他們如果願意這麼做，當然是再好不過的了。

問：我們現在再來談談阻尼係數這個大題目。到底阻尼係數是什麼？

答：阻尼數字是一個數字。它代表著喇叭的紙盆在擺盪的時候，所受到的阻尼程度。

阻尼係數愈大，顯示喇叭受到愈好的控制。我已經說過，所有的阻尼係數都是以一瓦輸入
喇叭作的，一點兒也不實際。由於喇叭在播放音樂的時候，經常作劇烈的振動，
所以它不同於以正弦波或一個固定的訊號所作的測試情況。

問：擴大機控制喇叭的能力，為什麼會有高有低？

答：擴大機使喇叭發生振動。喇叭在依照擴大機送過去的電流發生振動之後，還會發生
餘振，這種振動會產生電流，回頭灌進擴大機裡去，我們把它叫作「Back IMF 」。

設計有回授的擴大機，這種訊號會從輸出端沿著回授的線路回到輸入端，

告訴輸入端說喇叭發生錯誤了，請你再發出一個相反的電流進喇叭裡去把這個錯誤修正
過來。以本機這種沒有回授的擴大機接上喇叭，喇叭的餘振傳回來的電流會散佈在輸出級
，於是輸出級就會產生一個反向的控制電流，輸入喇叭，控制它的餘振。

所以我說擴大機的輸出阻抗愈小愈好，如果大了，訊號回到擴大機就會受到衰減，
阻尼係數便會降低。

問：這麼講來，你的擴大機還是有回授的迴路，否則喇叭的Back IMF由什麼路徑傳回
到前面，再度被擴大機放大，去修正喇叭的餘振呢？

答：當然是有回授啦，只不過是局部的回授，而不是整體的回授。

(未完)

(接上)

問：那麼，到底整體的回授有什麼不好，你要盡一切可能去避免使用它？

答：如果你的擴大機先天上就有失真，你輸入一個正弦波進去，它放大出來的波形就會有
失真（如果這部擴大機沒有回授的話）。

你若是在擴大機的輸出端取這個失真的波形，把它反向過來倒灌進輸入端，再讓擴大機
把它放大，去修正原先的失真，於是便得到圓滿的結果。你記不記得一九七０年代，
每一部擴大機的失真都是0.0000...，可是聲音卻是難聽極了。

我們的確是需要回授來決定擴大機的增益。如果你需要大一點兒的增益，你就用小一點兒
的回授；如果你不需要增益，你就用大一點兒的回授。但這是局部的回授。如果你在
整個線路中使用回授，訊號由前面一路放大到後面，時間上一定會有一陣拖延。

換句話講，這種修正的方式，就好比拿正在發生的事情去修正已經發生的事情，
是無濟於事的（按：因為修正錯誤的訊號總是比錯誤晚上一點，因而無法即時修正錯誤）。

用回授來修正低頻的失真還可以，中高頻的失真就不行了，因為經過拖延過的訊號，
從擴大機的輸出端取回，再反向貴入擴大機的輸入端，和原先的訊號混合（或調變），
就會發生另一種失真，也就是現在大家都知道的暫態互調失真（T.I.D.）。

本機使用了經過特別選別過的電晶體，所以先天上就沒有失真，自然也就不用回授，
免去了暫態互調失真。你看本機內的晶體上都標有兩個紅點，或是兩個黑點，
這就是選別的記號。我們所做的選別，一共有二十六種之多。

問：除了選別元件以外，還有沒有什麼方法可以避免暫態互調失真的？

答：用經過選別的元件，免除使用回授的需要，是唯一的方法。用curve-tracer對電晶體
作動態的測試，不用靜態的測試。

問：後級擴大機的問題大致問完了。現在請您談談您的前級吧。

答：FM的前級擴大機，音源訊號進入之後，會自動平衡。所以進來的訊號會分成兩邊．．．

問：我聽Jeff Roland說，訊號分成兩邊之後，分別進入兩個線路。第一個線路把訊號放大
，且維持訊號原先的相位；第二個線路同樣把訊號放大，但同時也把訊號的相位倒轉
一佰八十度。等到這兩個線路上的訊號必須相加的時候，第二個線路上的訊號必須
再作一次反向，於是又再延遲一次。這兩次延遲會使相加的訊號發生失真．．．

答：平衡線路通常是有這個毛病，那是因為他們所使用的電晶體速度不夠快。我們所使用
的電晶體，速度不止幾十個kHz。我不記得它詳細的頻寬，但應該是2MHz。

問：你的意思就是說：解決這個問題的方法就是使用速度非常快的電晶體？

答：當然。不過，速度快的電晶體處理電流的能力，沒有速度慢的電晶體好。一般講來，
晶體的晶片（Chip）愈大，它處理電流的能力愈高，但速度也愈慢，通常用在前級擴大機
的輸出級上。我們在選擇電晶體的時候，就必須衡量在它特定的用途上，那一個因素比較
重要─到底我們需要的是速度慢，但電流量高的晶體，還是速度快，但電流量低的晶體。

就是因為這個緣故，所以我們自己的研究工作是很重要的。我們的FM 244前級有三種型式
。你在這兒所看到的是Ｃ型─只含有高電平輸入放大級。Ｂ型有動磁式唱頭的放大級；
Ａ型有動圈式唱頭的放大級。Ａ型和Ｂ型有電容器和電阻的切換鍵，藉此你可以把你的
唱頭的中高頻及高頻加以微調。這一點非常重要，因為有些唱頭需要很大的電容量來
降低它的高頻響應；而有些唱頭什麼電容器也不必加。

它的傍邊有一個鍵，是電氣接地點。有時你把唱頭接了地線，反而會有哼聲，
此時可用此鍵將接地線除去。電源變壓器放在機箱內。很多人問我們為什麼不把
電源部份移出機外。

我的理由是電源的引線拉得愈長，阻抗也就愈大（電源通路的阻抗愈小愈好）。把電源
變壓器移出機外的唯一理由是怕交流磁場的干擾。如果這個問題得以解決，電源變壓器
最好是留在機內。我們的電位器是雷射切割的，電阻圈鑲入底座中（如圖九右），
可耐久磨而不變質，也沒有雜音，不像一般的電位器，電阻圈只是浮於底座表面，
不耐久磨，使用久了之後，易生雜音。

前級的平衡電位器也有它特殊的地方。它不似一般的平衡電位器，離開了中點以後，
就1dB、2dB、3dB．．．作大幅的衰減；它自十二點鐘的位置算起，左轉四十五度至
右轉四十五度之間，左、右聲道的音量調整只有1dB。使用者在這個範圍之內調整，
鍵入Mono Mode，可以把聲音作極為精確的定位。

問：你說你的前級在音量控制之前有一個緩衝級（Buffering stage），這個前級的作用是
把音量控制和音源作隔離的。請問此話怎講？

答：某些前級的音量控制器和音源的輸出端作直接的接觸。這種接觸會改變兩者之間的
阻抗匹配。在音量控制前面加了高品質的緩衝級，可以避免這種問題。

問：為什麼不同的動圈式唱頭接駁同一部擴大機的時候，擴大機的輸入阻抗都需要作不同的調整？

答：這就牽扯到動圈式唱頭的性能了。每一只動圈式唱頭都有不同的共振頻率。
有些唱頭有很好的阻尼，有些唱頭的阻尼則不是那麼好。

唱頭的共振頻率從20kHz到90kHz都有（如圖十所示）。我自己就曾經見過一個唱頭，
它在共振頻率點上有九個分貝的峰值。這種峰值會對擴大機的性能產生很大的影響。

因此，你如果用一個濾波器把這個峰值壓下到某一個位準以下，便維持住擴大機的線性。
這個濾波裝置，便是由電容及電阻所組成的。

問：那麼，為什麼一部ＣＤ唱盤的輸出阻抗必須遠低於前級擴大機的輸入阻抗？

答：以前用在電話機裡面，因為有變壓器作藕和，所以輸出阻抗一定得和變壓器的
輸入阻抗相等。可是換成前級的輸入端當一個音源的負載，你就得搞清楚這個音源
是否提供了足夠的驅動電流和不失真的電壓給它
（音源和前級之間的訊號線也會使得訊號受到損失和干擾）。

就是這個原因，一部前級的輸入阻抗必須遠高於一部ＣＤ的輸出阻抗。教科書上說
後級的輸入阻抗至少必須十倍於前級的輸出阻抗，可是我認為這不夠。我認為兩者之間
的比值至少應該佰倍才夠。

問：那麼，前級擴大機的設計人在設計機器的時候，為什麼不把後級擴大機通常
具有的輸入阻抗列入考慮呢？

答：這個問題問得好。它的答案也簡單─我怎麼知道一部擴大機的輸入阻抗會是多少？
三、四十年以前它是有標準的。這個標準就是六佰歐姆。後來，有人這麼做，有人那麼做
，所以後級擴大機就出現了各式各樣的輸入阻抗，從2k歐姆到50M歐姆都有。

(未完)

(接上)

問：六佰歐姆的標準輸入阻抗對於擴大機來講並不夠，是不是？

答：對電話來講是夠，可是對高品級的音響器材而言就不夠了。這就是為什麼我們必須
為前級設計這麼低的輸出阻抗，就是因為要保證它可以驅動得了任何後級擴大機。

後語：

Mr. Manuel Huber真可說是知無不言，言無不盡。這次訪問解決了筆者長久以來一直
懸在心中的許多問題，相信也為對音響有興趣的讀者們提供了許多寶貴的資料。

台灣的音響工業經過了二十年的經營，已經略有一些規模，尤其是擴大機的設計和製造，
可以說是價廉而物美，與許多外國的廠牌比起，並不見遜色。

然而，台灣產製的擴大機也始終就停留在「物美價廉」的階段，無力躋身於頂級音響產品
之列。這一次訪問所揭露的資訊，許多都是書本上所學不到的。

當然，我們不可能冀望在短短幾個鐘頭的訪問中便將這部世界上最昂貴的音響產品
問個鉅細靡貴，不過受訪者最起碼在六個方面給了我們許多寶貴的資訊和經驗，
提供有興趣從事音響設計的人作為參考。

這四方面是：

一、電源電路的問題，

二、元件選別的重要性和回授的問題，

三、阻抗的問題，

四、平衡的意義，

五、功率擴大機的保護設計，

六、擴大機的阻尼。

FM Acoustic的產品雖非人人買得起，但這一次訪問卻是對大家都有益的。

(完)

睇完FM Acoustic老闆講法, 就知道手藝同後期QC好重要, 焊接手工差多錫少錫用咩o野錫焊接, 咩o野方式完全會影響擴音機質素, 我一定信佢, Hi End廠老闆, 似乎佢都係高Damping Factor信念者

試左放砧板好過直放櫃面，都唔係咩大法

聆聽距離五呎半左右，所以唔敢買太隻住
不過依家聽落606都應該ok

音場還可以，起碼人聲正中突少少，有啲深度但濶就唔多夠，兩邊喇叭位多少少

聽學友首葬月都好有地獄感覺嘅

過兩年先換套好啲嘅

錫同手工呢樣野搞到啲耳機線貴過喇叭線幾十倍

我覺得耳機線係貴在人手絞線
實際用咩焊錫，條線用咩靚料，有邊會知，邊個真係會拎條線去化驗所去驗下堅定流
我覺得耳機線有 d 嘢都係任佢 9up

今時今日耳機2/3皮，DAP2皮，線又2皮
我買老麥MA5300加對705s2好過

係好大機會鳩up

我買左塊砧板墊amp結果成個音場跌左落嚟
而家墊部851N 中頻即刻潤左厚左

另外你個lps係俾io data用？
想問下用咗之後分別大唔大

比我會嚟 set marantz model 30 西裝 + 705
今日睇完槍王同威廉 sir 講部 model 30 條 YouTube 影片，似乎馬仔會走返以前聲音取向路線，好吸引
部 model 30 仲要係由SA10 PM10 技術下放落去

我冇位墊唔到機，第日諗住換走個櫃

用Ips會背景黑啲，同厚聲左少少，仲有就係可以再拎大聲啲都唔覺吵耳

Model30係好有誠意嘅產品

不過我嘅願望係老麥

用腳架好, 美觀兼化震, 高丘呢款睇o黎中間條柱可以較聲, 唔肯定

我其實幾鍾意, 行貨價錢折實7100包釘墊, 全日本製造, 只係top board唔fit我對喇叭, CEO唔like, o甘foundation 都靚冇所謂喇

搵到呢個page唔知係咪水貨冇問價錢

腳架貴o的冇問題, 用好耐, 有二手市場, 值得投資改善套架生

依個就係點解淘寶老翻FM點整都唔會整到接近正版FM啲聲嘅主要原因

唔該樓王，如果我走櫃一定會買對好腳

實物好靚, 係阿二度有, 係毒氣室裡面, 得閒行過又冇o野做咪上去望o下

上去我一定唔可以帶信用咭

而家可以係屋企落單過數俾錢

想加隻俾nas

乜都唔識之下
唔小心衝動消費買左條yamaha sound bar
之後發覺部電視太廢無光纖輸出
想請教下巴打
如果我平時係用ps4 slim睇戲個啲
而電視無arc 無spdif 得個3.5mm 既audio output
我係咪應該要買個hdmi分離器
Ps4 in去分離器
之後spdif out 去sound bar
Hdmi out去電視？

我隻sound bar係yas-209
多謝巴打

你yamaha sound bar,睇下有無hdmi in 同out, 有就ps4 hdmi out -> sound bar hdmi in -> sound bar hdmi out去 TV hdmi in, soundbar直接係ps4 拎signa出聲，再by pass video signal俾 電視

睇spec,有hdmi 1 in 1 out, ps4照我上面咁駁應該無問題

我試過呢隻插法
但出黎hdmi source畫面得堆雪花
應該係有訊號的 但唔知做乜
會唔會係我手氣太好買到神機

用咩hdmi 線， 最好買返2.0 規格

睇下 soundbar hdmi in out 有冇插錯，in 駁ps4 out 駁電視

電視唔得就用電腦芒試下睇睇

突登買隻分離器都唔平，都要幾舊水

有冇人用緊/用過Yamaha amp?
估唔到最尾試左幾部差唔多價位嘅amp（3萬下) 最滿意嘅係Yamaha as2200 啱啱入左手等緊佢送過黎
對比過model 30 denon a110 發覺佢嘅人聲 音樂感係最合我心意

Yamaha 擴音機一向唔錯，比較有力水、恭喜，配乜嘢喇叭？

AS 已經係旗艦系列啦

本身心水係denon a110 但估唔唔到最後買左Yamaha 依家仲用緊wharfedale evo 暫時仲係好滿意 遲啲先再諗換唔換

As3200先係旗艦 但價錢差一倍

Yamaha as 唔係2ch 咩？ denon a110 係av amp wor，邊有得比

係咪打錯型號名

應該係 PMA-A110

要音樂感 應該唔會揀Denon
今代Yamaha好似比上代無咁硬聲

不過講真denon 低音 動感都好過Yamaha
如果鐘意聽edm hip hop 都可以簡佢

我都係聽完model 30 denon 放棄左 轉買金仔e280

其實我prefer denon 多過金仔280

德發商場？ 我最近喺落樓梯左手邊第一間買咗嘢，冇問題

你係咪想買微型音響組合呢類？

歡迎加入金仔同好會

PreSonus Eris 4.5 好唔好
想做電腦active 喇叭播spoitfy
我見amazon 幾多正評 美國牌子
有冇用聽過PreSonus既喇叭？

已經諗緊升級喇叭

介紹leak audio 產品

金仔起碼配805D3 啦

好型仔， 估唔到推proac 都叫推得郁wo

e280 配唔起805d3

想問下金仔推sonus Faber推得好唔好？

外型真係唔錯，夠哂Vintage，部AMP售價就覺得有多少貴，7千幾，冇木殼6千幾，就睇數值功能，我覺得減二千合理啲

輸出功率：45W x 2 (8ohm)/ 65W x 2 (4ohm
出力真係有啲細， 推q acoustics 3020 都係緊緊夠推

似乎日系機Yamaha 、馬仔同安橋抵玩好多，唔買Vintage外型嘅話，以佢木殼售價加多少少買到馬仔pm8006，日本製造，我估leak部機強國裝嵌製造，咁耐冇出機何來英國廠房？

而且同樣英國牌子強國製造仲有個Cambridge Audio，功能上贏哂佢，leak audio呢款amp賣嘅就係Vintage 外型，我覺得未必受市場歡迎

擺明 賣牌子， 品味， 外型

當然7千幾係面價，過耐啲銷路唔得就會加大折扣，或者索性大減價嘅 去到4千尾5千蚊咁我又覺得OK喎，話哂英國牌子，有隻環牛比你，人哋sennheiser 部耳擴師兄話得隻switch 牛，Class B IC放大，都賣14000蚊啦

平唔緊要， 但佢細力成咁， 有咩 書架岩俾佢推， 大部份都行8歐， 45w 應該係緊緊開始夠力推到出聲

夠㗎喇，數字冇乜意思，可以標peak 嘅，好多膽機幾watt十幾watt都推得郁座地tannoy, 睇喇叭效率嘅啫

同埋睇用家聽咩嘢多，大棚嘢都唔會買佢，買佢可能聽Diana Krall居多，咁其實一定OK

金仔用家都經常爭論A類機好定AB類好，其實又係睇聽乜嘢居多，合併機嚟講聽大棚嘢嘅多數會揀E480，聽Diana Krall，鋼琴，小型室樂就會話E650正

yamaha rn803好似比leak呢部抵玩好多

RN803 呢部係爆錶CP 值， 其他牌子咁既spec 要成萬

Leak 畀IAG 收購後預咗係支那製造，問題係IAG 其他產品出名QC 垃圾，依部應該都會好易出事。

諗緊買rn803 唔知夠唔夠力推ls50meta呢

國仁用佢黎推ls50一代， 話佢除左大部， 乜都好

Yamaha 呢部直情係良心廠商半賣半送價，所以長期冇乜價講一樣經常冇貨

最大問題係搵位擺

o甘就梗有弱點o架喇

市場上似乎真係得佢呢部幾千蚊機做到咁大功率，功能咁齊全，有返咁上下質素嘅機，體積問題無辦法，要有取捨
如果有一部機同佢一樣 spec ，體積細一半，我夠膽講，音質一定唔夠 RN803 好

我當年考慮玩 hifi 都有土地問題，都係執屋執個位出嚟擺器材

一係俾錢玩all in one ls50 wireless , b&w duo

勁hit cx81成8000蚊都係80w, 仲無airplay, 要另加cvn80, 不過可能粒dac 又拀啲

點睇兇宅做緊嗰套$7980 Cyrus One?
定依個價錢有更好多選擇

平時聽band同低音多

入門周圍網上搵架咋
見佢Size唔太大 D人評價唔錯
但係本身冇CD機得藍芽好似差D...

7980 連喇叭個套餐?
巴打唔嫌代理清舊貨係 OK 抵玩, 當年淨機佢都係賣 7980, 而家送埋對喇叭, 個對喇叭零售價都賣 3xxx
但巴打攪清楚個 promotion 仲有冇做, 因為呢個 promotion 兩年前已經有

我都插咀講下，依個組合抵玩，仲要英國制造

如果豐澤無貨，可以去aeon百貨，見過佢都係做同樣價錢

原來係咁
之前用耳機聽 家用嘅啱啱先開始睇想入門
個喇叭我有聽過 不過係夾audiolab m-one
但係睇過佢用料偏差

想買一套入門 唔想太平嗰啲聽一陣就想upgrade
但其實7980已經少少過budget
我見上面巴打推嗰部R-N803好似唔錯
佢support d input仲好好多 (其實Cyrus one我覺得唔夠)
但係有啲大部 有冇差唔多價同質素嘅機細啲 同埋有冇喇叭推介
唔該巴打

細機又多功能，可考慮 Onkyo R-N855，功能同 Yamaha R-N803
Onkyo 功率冇咁大，但都會夠聽，喇叭或者 mission 啦，Onkyo, mission 同一代理，應該有得呢個組合試聽，或者用返 Onkyo 喇叭有冇折頭

如果幾千蚊筆直，的確有點雞肋

q acoustics 3020, 3000有找， 唔嫌單元細4吋bass, 仲有mission lx-1 mk2, 都係2000幾

隻碟新買, 用返支援 MQA 隻舊 DAC 直插 PC 聽,
個密度, 音樂感係經 MQA 解壓質素係好過用普通 CD layer 播
用 dbpoweramp rip, file 真係同普通 CD flac file 一樣

唔該哂上面2位巴打
Mark底有時間去試聽

唔知用R-N803黎推LS50，比起LS50w，啲聲邊個會贏呢

可能wireless , wireless 分高低音各自一份M 同DAC

我諗點都係wireless 除非你用好靚既amp wireless本身個amp就tailor made for佢 夾好晒聲

結果都係要分離器先搞掂

[member]咸片生活
［/member]

連VAT 都仲平過香港

中置喇叭較到0dB睇電影時人聲好細聲 但前置喇叭又好大聲
繼續推高中置又怕失真
我前置中置 都係用q acoustics

原來英帝 VAT 成 20%, 香港好多野真係貴到買唔落手

計埋vat都仲平依下真係cls

差價大諗都唔使諗，買水貨最多買埋運輸保險，香港代理保養好多時得一年兩年，5年嘅真係唔多，老實喇叭幾可一兩年內壞？

4萬幾，但All in One唔需要實體CD機嘅話好聲就唔算好離地，當然唔係平，慳位慳線材錢呢樣好

之前都諗住買
但身痕結果都係分開買streamer同amp
買一體機嘅話一升級就會俾海關發現

其實一換點都會發現，送貨換機點都要搞半日

睇番Leak同Quad Audiolab全部都係under IAG
又係有出啲差唔多嘅all-in-one amp仔
不過用完Audiolab M-one之後都真係怕咗佢啲QC

好多外國牌子被佢哋收購咗, 之後產品質素越做越差, 搞搞o下不務正業, Rogers出過雪櫃都有直情見過賣16000, 希望唔好見到Luxman咖啡機, 氣炸鍋啦

Luxman 係IAG 旗下唯一守得住嘅公司，起碼大部分機都係日本造

沖出嚟嘅咖啡有 hifi 味，正呀

鹹片價，仲有冇價講唔知了

NAD M10 / Naim Atom 依兩部Streamer點揀好？兩者好似好接近

呢度有冇巴打玩地盒？

好想知有用同冇用地盒個分別真係網上發燒友講到咁大分別，考慮緊值唔值得投資落去入門 hifi 器材度

農夫最入門個隻都要 4 千蚊

個人認為套野冇10皮8皮都唔點聽得出

4K 買個靚拖可能仲好啲

Atom, 你search下唔少英文forum都有比較呢兩部機
不過兩部都出咗幾年，唔知會唔會好快出下一代

我都認為呢D配件唔值得投資太多，除非你本身玩到好HIGH END
唔係用呢D錢升級器材，價值應該更大

拖板已用靚嘢 睇嚟聽 VicF 巴打講投資落器材先仲好，已經諗到非唔換器材下冇嘢可以再攪提升音質

聽你講，睇嚟要儲下錢了，好似已經玩到再增添補品都冇乜提升空間
線又玩埋，電處又玩埋，好似係差地盒未接觸過，就係唔知地盒成效有幾大先走上嚟問下

例如USB線，我自己用緊Supra嘅，5嚿水，推薦比人我都係推佢，原因唔係佢「好唔好聲」，但一定係條合格嘅線，480M/s合格，有USB-FI logo，認證測試過先貼得落去，好多幾千銀成皮嘢嘅「Hi-End級usb 音響線」係冇cert 嘅，但廠家宣稱如何大幅改善

usb fi logo 使用

M10 class D 放大，Atom Class AB 放大，數字上M10 推力就大過 Atom ，或者要聽聲同夾咩喇叭去選擇

其實今代6系好抵， 下放左7系高音落黎， 但問題要用貴M 先推得靚， 唔太成正比

瑞典Supra USB線最左手邊個logo，就係由usb官方機構認證測試通過先印得落盒，各位行過音響舖留意吓，睇吓有幾多有logo嘅

你投錢入呢類周邊，就當有改善100蚊投入大概係1~2蚊成效，但投入amp同speaker隨時係40~60蚊成效，聾嘅都聽到，呢類投入我個人認為作為微調可以，但根本最終輸出喺amp同speaker，斷估唔會我部E600搞地盒變E800啩？ 雖然我條Madison 平衡線都有個唔知係咪地盒跟埋 ,盒有條線夾落CD機

國X 佢係某試聽會講過， 小修小補， 呢度貴幾百，呢度貴幾千， 唔會太大分別， 要叮一聲真係有分別,成套落本要幾何級咁燒錢
萬幾up 去5萬， 5萬up 去十幾萬咁玩

如果onkyo R-N855同呢部比呢？

功能差唔多， 但推力細一截
Onkyo 自家原創 70 W x 70 W 開關式擴音線路技術

用緊edifier s2000 pro
平時都係藍芽聽歌 最近覺得好似無初初買咁好聽
會唔會係歌既source 問題
或者有無咩升級方法

supra usb 堅抵玩

良心廠家，瑞典製造，價錢貼地，USB標準制定組織usb org認證，無論訊號屏蔽同傳輸速度皆有保證

忘記咗係終身保用㖭

唔好用藍牙， 你係an 定iphone?
至少aptx 解碼先好少少， iphone 就玩撚完

iphone
姐係要買轉插aux插去iphone?

iPhone 藍牙一律play 乜都 256aac 出
至少用airplay 經wifi, 先出到16/44, 先前有師兄介紹過隻有airplay 既audiocast 出aux, 但唔知粒dac 靚唔靚

我見s2000pro 內置有dac
或者我拎部android 機插aux 係咪會好啲

一般an 機/電話有限制， 會壓返192 出,除非 你 整到佢數碼直出俾s2000直接解碼

用電話聽係煩架， 最好暫時搵support spotify connect 既wifi喇叭，有dlna 既直接係自己music server 聽flac, 咁就食到盡個原生bit rate

你買個Raspberry Pi 4 1或2GB, 買原裝電源USB-C插, 裝是但一個Audiophile,

頭兩個有Airplay內建, 最後o既唔知, 插USB線連接佢用你喇叭o既DAC, 以Airplay傳輸過去比佢解碼, 會平過買部電話

師兄,想問下呢隻raspberry P4 本身有無DAC❓

Leak呢輪落足宣傳

冇, 係部"微型電腦", 好處係唔阻訂, 耗電量低, 冇風扇需要, 冇乜機會有電流聲, 價錢平, 可hack, 大部份USB2.0 o既DAC都唔會有問題認唔到硬件

試過o既有Accuphase USB DAC, ifi hip dac, 漫步者S880DB, fiio X1, fiio olympus, fiio k5pro, Aune T1, fiio M6 DAP新近試作為USB DAC都得

一套西裝係好靚，配隻復古 木喇叭， 視覺效果一流
但可惜部M 唔算好力

個人覺得價錢稍貴, SPEC同用料冇乜特別, 非自己定製產品, 功電, 電容, volume鍵都係現成既, 強國製造

仲要得個藍牙， 俾個airplay / Spotify connect 都好呀， 想聽個spotify 都要另外買support 串流既前級入

你覺得呢套靚唔靚? 台灣製造

價錢喇叭香港建議售價好似7千幾, 擴音機我估差唔多

睇機內圖，有種 audiolab feel
都唔知係咪參考 audiolab 然後貼個 leak 牌子，外殻出嚟賣

好似 76 個邊有人話聲唔值 7千幾
以前未識音響嘢，呢對係我考慮之一

我用volumio 夾rme adi-2 dac 都冇問題
黎緊試下set picoreplayer, 之前set 唔到

同16年出嘅M-One功能基本上一模一樣

根本就係IAG借個名出舊機改樣吸客

其實都係MPD , Volumio得獎產品o黎

依對係買樣多過買聲

想買套機聽吓流行歌
喇叭就睇到Mission Lx-2ii好似唔錯
但係機用Marantz M-CR612
定係Onkyo TX-8270好

有moov用緊
買左都會join Tidal

如果上TX-8390會唔會差好遠？

有moov 至少要有airplay, tidal 睇下邊隻出到master

我主要都係貪佢依個價位細細部，聲好似唔差，功能又齊，又有大Mon
如果我駁 2ch amp，做source同DAC，Atom 啱唔啱，定係其他好？

兩部機rca 輸出都係 pre out, 駁後級比較適合，唔知有冇得 set 就咁line out

如果現有 2ch amp 質素好嘅，可買冇 amp 嘅 streaming dac，除非唔介意有部份成本投放咗落唔用嘅 amp 個部份

Naim 又靚仔又英國做

M10 之前有亂碼問題唔知改善咗味

電腦喇叭 2000蚊左右 淨係睇中過a2+ 好似幾正?
想要細細地 有藍芽+usb 有無推薦

細隻嘅輸入多冇乜得揀，係得佢咁滯，聲就冇突登企喺喥聽，AEON 電器部好多時會開住，你自己落去聽吓，兇宅都有賣，可以叫佢開嚟試

亂碼問題應該係本身 file 入面 tag 問題，MU 個 YouTube 頻道早前有講

冇用UTF-8 字體，網絡下載嘅強國file 佢哋用windows gb2312

唔知 MU 條片定係代理提及呢個問題，講到暗串用家 download 盗版 file
基本上一涉及非英語資料，用 Unicode 最穩陣

想問下有無邊隻 8歐50w 就推得好既書架喇叭❓
本身睇緊 yamaha wxa50 M ,
但睇返spec, 8歐得55w, 6歐先有70w

Tidal新Account $4蚊4個月

想問如果加隻ssd/usb thumb drive 夠唔夠電推？

usb 光碟機冇問題，硬碟嗰啲未試過，我用NAS，通過網絡存取，USB hard drive嗰啲食電較利害，唔肯定得唔得，睇文件

請問邊度多studio monitor試

漫步者S880DB ok 嗎？

tannoy gold + network streamer 點睇,唔想夾M , 好煩

如果本身乜都無，根本唔洗煩
落鋪試啱，成套買

S880DB一定得, 插電o既, 唔用Raspberry pi電o既

支持只買不試

DAC可以考慮 , 上回o係友誠8樓見到, 佢有對Glod 5, 即場夾, 得就買個DAC, 喇叭去thomann, 會平o的, 但冇得即時享用

睇錯, network streamer咪最簡單Teac NT505,

邊有錢
yamaha wxc50 /bluesound node2i

聽講Teac個app嘛嘛，可以睇下Aurender / lumin

買唔起機買兩本書睇下都好

附錄有隻音樂CD上下機

我老竇買咗
個app堅垃圾

bluesound 聽講唔錯

teac 個 app 其實同 lumin 一 樣喎

Stereo Sound
巴打識日文？
Stereo Sound 出嘅軟件簡直毒品，就快出中森明菜黑膠碟，已落訂

音響技術 10 月封面又係 marantz model 30, 但我仲未得閒睇

使唔使2舊水一本？

咩牌子?

新o野

focal, adam

睇都還可以，不過啲片假名都要估估下

係喎隻碟啲錄音真係好正

我都見到有介紹明菜，仲有鄧麗君巴打邊度訂？日馬有冇？

呢排model 30真係勁多雜誌講

兩本加埋$420 （2400+1500円）連運費，都平過Sogo買嘅，冇得去日本冇計

上世紀港英年代有Stereo Sound中文版賣, 正式售權版, o個時唔記得係咪80蚊本? 後o黎冇o左, 而家出開音響舖見到有音響技術都會買本, 唔會特登買, 主要睇廣告

應該差唔多80蚊左右，仲有Hi Vi 4x蚊本依家好似都唔見有中文版

日本書係比起香港書少好多廣告同埋內容都充實好多，本stereo sound成半本電話簿咁厚

睇完原來有好多貴價天價器材都未見識過

個陣 feversound 仲未發大嚟做，有本雜誌 AV 雙週我會買嚟睇，個陣開始想留意下音響嘢，買書睇下學下嘢，呢本嘢介紹產品貼地好多，不過之後冇幾耐就停刊

我而家買音響書只係會因內容而買，渴望想買嘅器材有評測先會買嚟睇

我以前買都係睇新野多，好似無乜網站有音響新產品/新聞
review好多時外國早過香港好多，而家有片仲可以聽埋聲，雜誌無得比

外國音響雜誌有送CD，日本我記得連portable DAC/AMP 都好似見過，連強國音響雜誌都會送CD

玩法類似日本時裝雜誌咁，送袋呀飾物呀甚至去到電子錶

當然係賣貴啲

個喇叭同時有有3.5 同rca input 頭, 想插落部dap 度
應該買邊一個頭嘅線會好聲啲

你部dap正路只會有3.5mm lineout，咁用3.5, 如果有條3.5 to RCA你可以駁去喇叭RCA嘅

其實分別唔大

點拎去保 雖然唔會壞

B&W 606 s2 夾Yamaha rn803定 CA cxa81好

我會認為 CXA81 比較好，Cambridge 工程師有用開 B&W 喇叭調聲，新一代 B&W 分析能力已經好足夠
夾 Yamaha 效果會否太淡口味？

可以去咸片試下 B&W Cambridge 組合先

其實係咪要睇埋 佢用邊粒DAC, 不過YAMAHA 好似出名夠清無咩味精， 但推力就YAMAHA 好似夠力啲， 仲要包埋NETWORK , CXA81 要另買 cvn81, 加埋近兩皮

用邊粒 DAC 都係參考啫，始終要睇間廠同工程師點樣調音的

正如馬仔 CD 機用咗好多年 cirrus logic ，粒 DAC 渣我又唔覺，始終 cirrus logic 係馬仔工程師有份設計，馬仔咁多年用佢一定有佢原因，或者非常夾馬仔一貫聲底

又或者老一輩發燒友買 CD 機想買返用TDA1541 DAC 舊機，或者專注解 44.1khz DAC ，記得睇過一篇文章老一輩講 dac 新不如舊，因為現時晶片要為處理 hi res 訊號，設計上提升咗 dac 時鐘頻率，導致聲音質素比以前差

睇o黎呢部NAD M10被香港用家一面倒狂屌

唔鍾意adam 但呢兩隻我會要t5v

krk 我覺得d bass 好矇

願聞其詳

下 邊倒睇到?
我見外國啲評價ok wor

或者歐美品牌比較有性格
係唔攪硬解 DSD 吹呀？
呢部機或者呢間廠唔係針對發燒友而設，只係方便玩串流用家
但旗下嘅 blue sound 唔支援 DSD 都仲有得傾，但連佢 all in one M33 好似都唔支援

兩萬蚊港紙，對於鬼佬市場可能只係入門產品

DoP正常冇理由唔得, 要o係電腦轉FLAC就有o的那個, DSD64 大概o係PCM 96/24, 是但裝個pi fi player, 部DAC唔支援DSD Direct, 都可以揀DoP, 無需電腦轉FLAC

聽聞當年要寫支援 DSD native 驅動軟件比較複雜，好多廠未必會擺資源落去，所以好多都係 DoP 算，2020 年，技術已經好成熟，native 硬解已經係基本動作，NAD 連 DoP 都唔做，所以我相信係間廠有獨特性格唔 Q 做，認為 PCM 已經夠做

咁blue sound node2i 咁平， 佢出到24/192都已經當佢贏

雖然我好少DSD FILE，但唔support已經幾乎令我唔會考慮
除非真係抵到少個function都值

買歌真係好煩惱 用開電腦插dac 買碟又冇cd機 又冇得轉檔落電腦聽 join左tidal又冇得同時播自己既歌
有冇邊到有廣東話歌/買歌網推薦下

串流就 moov ，買歌就 hifi-track
買隻rip 碟嘅外置 dvd driver 都唔係好貴啫，除非要求高，發燒友指定個一兩隻聲稱精準度高嘅 driver 就比較貴

新手入坑想買對A100或者A200
就咁放向電視櫃面係咪要買野墊住4隻腳

通常都要墊，電視櫃木板唔實淨，開得大聲喇叭一齊震，藍牙喇叭自己識走㖭

新手想請問下 b&w 603 舊款同新款差3000蚊左右 雖然平3000好似唔多 但可以要黎幫補下買amp
應唔應該慳依3000蚊定有新買新？

玩得 603 就唔好慳，新款 + 好力水 amp

hifitrack 好少歌，中文歌為主MOOV嘅44.1/16 plan其實足夠，唔記得係48定38月費

Moov係streamer都無內置 咁應該用AirPlay定chromecast串流音質會好啲？

2個都得，Airplay 可以傳送48/24, chromecast 就96/24, 不過有啲人會話chromecast 好聲啲，不過而家chromecast audio 停產好耐，除非件架生內置，否則都幾難買到獨立chromecast audio 嗰件嘢, Airplay 就易搞，除咗自己用RPI 安裝，亦可以買個Audiocast 接去擴音機

呢個我用過OK嘅，不過壞咗之後冇再買，轉用RPI做，仲有其他選擇

我tidal chromecast淨係出到hifi 反而AirPlay出到master究竟係點解

chromecast audio 冇第三方軟件做到，原因係chromecast audio 溝通一開始就係搵件硬件，冇chromecast audio硬件係建立唔到通訊，Airplay 就唔搵硬件

串流MOOV 44.1/16 都可以試試用藍牙接收，但要有支援LDAC嘅，會比較接近CD音質，市面上有ifi zen blue 同 fiio bta30, 比較多人用，亞馬遜上面有好多唔出名牌子，不過要睇清楚支援藍牙乜嘢codec 同版本

出到理論上都唔會高過48/24, Airplay 傳送係咁多

純分享
中森明菜 The 8th Anniversary AKINA EAST LIVE INDEX-XXIII
不論歌聲, 舞蹈, 呢場應該係明菜演出最出色既一場演唱會

點解當年要為條世紀渣男自殺

KEF LS50 Meta vs. KEF LS50 vs. KEF LS50 Wireless II

我覺得筆直兩萬的話,ls50w 2 應該贏曬， 除非你唔鐘意KEF 既聲

想入手meta 但唔知買咩amp推好

要推得vd過wireless 版， 應該要兩三皮以上LV

好過

Lsx 周圍都冇貨

因為之前減左價去到7千???

唔夠電制插蘇要買拖板
有冇推介
其實有冇必要用爐波果啲

駁金嗓子定老麥?

駁入門野
只不過橫掂都要買拖板
睇吓買個入門拖板有無用

新手留名 我依家係用緊下面套野
Acoustics 3020i
Teac ai 101da
Pc usb output

想問啲聲好似散散地咁 係因為冇subwoofer, 放嘅位置問題,定隻dac 唔夠力

淨睇spec就應該係唔夠力推

其實你都諗到換拖板就要換埋電源線

咁又唔使住 岩岩買左成set 無錢了

依家miles 換好似幾抵

拖板的話睇你將來會唔會跌入玩電嘅深淵
想玩靚電源線，玩美式拖板，美式插頭係走唔甩
但又唔好以為玩英式唔會令人入坑，換一粒 fuse 閒閒地幾舊水一粒
入門拖板無濾波，只諗起 oyaide mts-6(美式），貴少少就 sine

拖板條電線好重要，對於整套系統聲音取向，力水好大影響，建議真係放多少成本落去，幾百蚊一條 Gotham 已經同條黑雞好大分別

初步諗住MS HD Power MS-1080P V3 呢款 見佢英式唔使搞其他野
ching點睇呢款最入門

呢隻唔可以換電源線，唔啱聽要成隻換
唔知可唔可以試

拖板一用十年八載，要買就好啲，當然如果你覺得套野唔值投資咁貴嘅話，我覺得換條好啲嘅電源線俾amp直插牆好過換拖板

如果入門器材加上未煲好，用濾波拖板可以好衰聲

呢隻 ms 拖板主打 AV 用途，例如電視電，blu ray 機或者 switching 牛用，佢高階型號先係俾 audio 用

建議巴打用住兩三百蚊 brennenstuhl 鐵面板個隻拖板玩住先，煲好部機咩料先再決定（唔好用佢隻所謂濾波，垃圾嚟嘅）

而家隻喇叭放電腦台上面用緊IsoAcoustics Aperta腳架
用電腦果陣都feel到低音果時震震地同有少少轟轟聲
想買塊野墊住隻腳架減震 有咩好用同邊度買

巴打對喇叭好大隻？
基本上用咗 isoaoustics 抗震能力已經非常好
我 130 放 5kg 喇叭冇問題

有冇邊隻dac推薦位唔算大
唔該哂

9.2kg

Isoacoustics 腳有重量限制，要睇返你個 model 同喇叭重量配唔配合，又或者你電腦枱已經超出負荷，轟轟聲的話係咪駐波問題？
應該有呢幾樣因素著手解決

見佢寫話35磅都ok 我諗應該係低音太勁 之前我擰低左幾格低音就冇事 還原番就出事

想換前置同中置, 見mission做緊特價好吸引 (MISSION LX2 +MISSION LX-C1 ), 大家有無咩評價 ? 主要用黎睇戲, 少量聽歌. 我部amp 係DENON X1600H , 會唔會唔夠力推?

我隻9.5kg 一樣放130
不過下面加多塊麻石墊高返個sweet spot

其實isoacoustics aperta 同iso-stand 值唔值比多一倍上aperta?
ps:用緊adam a5x

邊到買 效果明唔明顯

我覺得本身冇咩太大問題唔值哂錢 用黎升級其他野好過

砵蘭街d石鋪
訂做比尺吋叫四角磨靚仔就得

呢兩塊我好多年前整落

巴打覺得如果同一隻devialet phantom 或者一對reactor比較
邊款會好啲

phantom 有review 話只有bass 勁， 高音弱， 偏埋左一邊， 當然佢個bass 側邊識郁視覺贏曬
KEF UNI Q 單元有返咁上下歷史， 高中低都平均， 仲要高同中低音各自一份同DAC 分開推
我諗唔到二萬二蚊點砌先贏到佢
PASSIVE 版META 都要萬二， 一萬內 要砌到m , DAC ,線要同WIRELESS 版有得打 , 有難度

ls50wii又真係好似好啲既
用緊 lsx諗緊升唔升級好

lsx呢個價位嘅
仲有咩選擇？
主要係spotify, 可能會subscribe moov

Ok

大廈牆入嘅面電線走線點搞？
會唔會唐樓差啲新樓好啲

LSX mic?

睇你想有幾多input, 一set 過wifi speaker 仲有denon home 一對, yamaha nxn500, b&w flex 一對

強烈推薦 Elac Navis ARB-51

你可以咁講嘅，但係新樓唐樓都好，除非你裝修前搞好哂，唔係你都唔會專登搞過啲電線，同埋屋外嗰啲你都理唔到

最多拉條專係俾套野嘅電掣位

Teac AI 503已經可以

呢隻香港有❓ 都好似唔見

新和X 可能有，座地果隻就賣晒

sor... 唔太熟啲音響鋪名

呢對野台灣網頁好似成 57萬twd wo, 成十皮幾野一對?

唔會掛? 英國連稅都係2000磅

sor,眼殘 亞馬2300 US

如果budget唔夠 用Yamaha wxa-50推夠唔夠力

咁嘅話唔係lsx 個價位喎

我用Hegel h390 推805d3
下年想轉會金仔

atom sure

利申： 之前用家

合併機嘅話直上金仔E800，唔會後悔

嘩 Hegel用家呀

iloud mm同mtm有冇人試過 大唔大分別

想問下800蚊樓下電腦喇叭有冇咩推介? 6,7成聽歌睇戲,小打大作GAME

我見好似多人推T20II/ T40II /edifier 唔知邊個model..?有冇巴打分享下邊隻你覺得好

唔想不服來辯,但我BUDGET真係800蚊-1000 ONLY

我都係h390推805d3
香港地玩hifi會唔會10個入面5個b&w

edifier 裡面搵，creative t20 據報好易壞

十年前我壞過一對 T20
乜咁耐 creative 都仲係咁易壞?

6,7成聽歌睇戲真係 edifier 比較好, T20 印象就低音 DSP 有點誇張做作, 偏向 gaming 多 d

見親review都係1年、10個月、年鬆啲壞

edifer 啲入門 木箱我覺得唔錯

想問下有冇桌面喇叭架推介？

我隻T20用咗十幾年仲未壞

部onkyo 好似做唔到usb dac
其實電腦>dac>speaker 係咪太無謂/麻煩？

要睇你多唔多無損聽

大牌， 問人野易。 唔玩放出去又有人接， 我朋友有對Cambridge 入門座地， 半賣半送都無人要

全中，大牌6-7折放出去都有人接。細牌平賣都未必有人要。

有時未必想隨波逐流， 但 有時方便自己延續性， 都無計

budget?size?

無bt 既99.9usd

多，我買cd轉flac，同埋上網買hi res，唔洗用streaming
想買部usb dac配tannoy gold 5，有咩推介

如果想試下入門active speaker，有無邊間鋪可以試機？
另外想問下2k budget，想慳位，一對細active speaker，用RCA + USB/BT駁晒電腦同LP60X BT，有無咩推介？目前睇中Audioengine A2+同Kanto YU2但輕微out budget。

NT-505, Neo iDSD 有 balance 頭, 應該可以夾返 gold 5 個 balance in
再平 d 要有 balance in 就要用國產貨

(但 iFi Neo iDSD 睇用料我唔值得賣呢個價)

黑膠玩家揮手
LP60X BT 用 RCA 出的話 A2+ 好似比較好,
YU2 analog in 得 3.5mm

LP60X BT其實都要搵條3.5 -> RCA長線
呢樣都有d煩

一般唔過 2m 好易搵啫, 長過兩米就惡搞

長過
想普通單人床 床尾部turntable駁去床頭側邊書枱，又唔想黑膠都出BT

Topping 有balance out 可以做pre amp 型號嘅就得，例如DX7 pro, 唔想買支牌就要ifi 搵

呢部先鋒SACD機可能係市場上大廠最平嘅，大廠SACD機基本上起跳20000+，Esoteric ,金仔嗰啲4、5萬起

我就係電腦>dac>AMP>speaker，係煩D架喇，無位分家都無計

電腦用咩播dsd 歌 我而家用緊foobar2000
有時聽緊歌想暫停 睇下YouTube片要關左foobar先有聲
好麻下

咁咪成枱機

咁係因為你行緊exclusive mode啫，可以熄咗佢

巴打數漏咗 Denon, 2500ae 都只係 $15000 有找

幾年前馬仔有部SACD 機 SA8005 一皮有找, 停產唔出後繼機種, 好後悔當年冇買尾水 8005

所以揀喇叭同機都好大限制

呢set 野用光光纖駁落電視出聲又得唔得？

得。

我電視機用光纖輸出駁去金仔CD機光纖輸入，再去擴音機

以為冇晒

jbl 104bt

whardale EVO, 低音向下反射， 唔怕 拍牆

有冇邊度試下？ JBL 202/220都有睇過下

想請教一下 想換哂成套5.1
amp： denon3700h
前面：b&w606
Bass: mission zx12

不過最難諗係後置 因為本身係幾年前用LG 無線做後置 冇拉線 如果想揾番無線既喇叭做後置 想請問 formation flex 係咪唔可以就咁駁番落去amp度？ 因為d新聞稿睇過係可以做5.1 個後置 但都冇講可以駁amp 唔知可唔可以就咁當無線後置

如果有位，我都有興趣
呢個價位仲有埋USB DAC

但 USB 唔支援 high res, 好似 24/96 都上唔到

有既話彈性大d, 可以遲一步先買dac
佢個設計應該係玩tidal用
dap/streamer -> 50ae -> amp

當然我都建議source 同dac分開

放得落就t5v.....

唔記得tidal MQA 用 USB 入支唔支援，支援的話都 ok 嘅

MQA CD 應該係有得做，我試聽過 rip 完隻 MQA CD 用 Roon 經 iFi DAC 播，MQA 播出嚟比較飽滿, 有點 analog 味

MQA CD player 現時好似得 pioneer luxman 出，歐美品牌好似未多願意做

其他DAC解MQA都係USB，應該無問題

RIP MQA CD係當普通CD咁用EAC RIP，定當FILE咁抄出嚟？
其實我唔太鍾意SACD，想試下MQA CD，但無乜啱聽

MQA本身係streaming file，出CD個定位係奇怪，廠可能都要睇定D

EAC 唔清楚，dbpoweramp 最新版本就得，file 就用 flac lossless
MQA CD 始終未普及，暫時多數 hifi 碟先會做，特別是香港，大部份都係口水歌

MQA CD 容量係有限，爆到 88.2 kHz 應該唔會再上， file, streaming 就唔同

放得落t5v 不如買a5x , thomann 都係貴a3x 千幾

3.5得，不過買個DAC好啲，千零蚊有FiiO K5pro, ifi zen dac，貴啲就topping dx7 pro，smsl m500，ifi iDSD嗰啲，再貴啲去到8千零 RME ADI-2 DAC FS 呢啲咁

夾就唔知邊隻好，我估都唔會衰聲啩？ ifi zen dac唔包火牛，可以用usb拎電用，不過我估會差啲嘅

佢有unbalance input， 每邊喇叭插一條RCA就得，有XLR 平衡輸出嘅DAC就插上面嗰個

補充吓，如果係買ifi zen dac當前級插Adom A3X/A5X/T5V等等，ifi zen dac有個4.4平衡輸出，用4.4 to XLR可以插喇叭平衡輸入，係要留意線嘅長度，可能每邊要駁多條XLR 線，如果喇叭分得開，amazon 有賣，香港現成有冇得賣唔知

請教一下，擴音機壞左可以去邊度整呀？

呢檔識人拎去整過，佢話OK

鴨記街邊都有一檔，位置係大概聯興前啲，名唔記得，上次以為部耳擴一邊冇聲，拎去比佢整，條友話唔想呃我錢，叫我去華輝買支3M精密儀器清潔劑唧乾淨等風乾就冇事，佢話主要係部機用得耐裡面接觸位污糟，導致接觸不良唔係壞，試完之後真係得

NAD C388 值唔值得買 入門

想問下巴打有冇平時會將cd/藍光/4K碟 rip成檔save
洗唔洗好貴買部機同用開咩程式做 好驚d碟打柴搵唔番 想做back up

CD DVD blu ray 我用 6 年前嘅手提電腦，換走隻原廠用隻 pioneer blu ray drive 去 rip

CD 我用 dbpoweramp ，blu ray 用 makemkv / DVDfab
CD 可用 EAC 免費軟件，blu ray 冇辦法，好似冇乜免費軟件 rip

硬件方面除非你好發燒，幾千蚊買隻melco 去 rip CD
一般 pioneer 質素已經好好

Notebook RIP CD 我試過用電池同拔走電池用LPS 去 RIP，我聽落就無乜分別，係最緊要軟件有 accuraterip

有無邊首歌介紹

可以聽佢 84-89 年出嘅 single 歌曲，呢幾年係佢最高峰時期，初出道曲風，聲線都偏向偶像派
佢隻 Best II 精選專輯嘅 難破船，駅 當年梅艷芳改編翻唱過，應該聽落比較易入口

今日係梅艷芳死忌

我用TIDAL搵唔到, SOSAD
tidal.name都無

Tidal.name 我 search 到喎

睇viu 廣告先知梅姐唱過陳百強既 等
雖然只搵到youtube 版 但真係好聽

我都有搵過無線後置組合 amp用marantz 5014，搵到一個幾月問過幾間影音鋪頭個答案係 冇。 我開頭都以為可以用formation flex，佢要用返formation個set先可以做後置。最後我走牆線，去深水埗買左比較好睇少少嘅走地線槽藏住佢。

無你介紹兩首, 都搵唔到既

歌名你打開 tidal app search 睇下有冇 Eki 同 nanpasen ，無就幫你唔到
你知 tidal 乜語言都全部轉晒英文, 想聽亞洲語言歌曲就真係搵死人
咁多年我堅持用 Spotify 唔轉 Tidal 就係呢個原因
tidal.name 應該係有用家自己做個 database 同靠其他用家 submit 資料，有遺漏都正常

唔覺，噚日開咗兩粒鐘，天氣凍空氣濕度冇咁高，可能會好聲咗㖭

Spotify除咗唔係lossless音質，其他嘢係幾好，歌庫都算齊，而且都好快有新出嘅專輯，好多時都係聽咗啱唔啱聽，先去amazon買cd，或者去買files

而且第三方軟件用到就方便好多

UI 介面好用，新歌快， 除非套架餐好堅啦， 好夠聽，有人805d3 都係聽spotify 啫， 太方便

在家工作，聽住音響做嘢，爽皮

我都經常聽Spotify

想問下OPPO藍光機睇Netflix係到問得唔得老豆部藍光機連晒啲音響，佢想用啲喇叭黎睇Netflix

有冇擴音機？ oppo有冇光纖輸入/同軸輸入？

其實所有野都setup好晒，我驚off topic比人屌，如果係到問得 淨係想問點解OPPO 睇Netflix 冇中文字幕老豆唔識英文

Oppo 個Netflix app 好似好耐冇update 過

Google左啲幾年前既information,啲人話要JB先有中文睇，想知而家係咪仲係咁

yamaha amp可以加佢隻musicast做後，denon amp都好似可以加佢隻DENON HOME 150 Wireless Speaker做後置

放pioneer SC-LX 901 有興趣可以留TG

Oppo 唔出奇，話晒 Oppo 退出咗市場
但連Magic TV 一樣冇 update 過，個 apps 連唔到 server
佢老味攪到我想買返個 nvidia shield 或者 Apple TV

巴打仲乜事放？轉玩 2ch?

係呀 玩2ch

新手想買個電腦喇叭
主要for 聽歌同睇片多
唸緊Audioengine HD3,A2+,iLoud Micro Monitor
邊款好啲
定係買有埋subwoofer 個啲比較好？ 驚Base 唔夠
新手 巴打們請賜教

我都諗緊買邊隻最咁岩想買4kmon 諗住買apple tv 4K
用itunes 買片/netflix

昨日部 CD 機第一次出現跳線
仲要隻碟無花都跳，打開個 tray 吹下入面又冇事
希望只係入面有塵影響

巴打 新手入門
唸緊買Adam A3X, Kef Lsx 定NX-N500 好
睇返啲資料Adam 人聲唔錯 不過都係要加個Amp 啲聲先靚？ Kef 就唔洗煩一部野搞點晒，不過Kef 上網睇評價好似唔抵買 得個樣
因為唸住放書枱for電腦用 同有時手機藍牙連下
空間唔算好大
定係有其他好啲既選擇?
希望巴打比啲意見

除非有 DAC，Adam 只係純 active 喇叭，冇理由用得靚喇叭但用電腦底板直出訊源，入門 DAC 可留意下 iFi

LSX 可以去衛訊試聽下，NX-N500 就通利睇睇，邊隻比較好我唔敢講， active 我冇乜研究

聽講LSX 無線連接有 d 問題，可以睇下其他巴打可以補充下

好呀 唔該晒 咁想問下A3X 本身冇藍牙 如果我想有藍牙功能買隻有藍牙既DAC ok?
好掙扎緊買咩好

而家用緊ud 505 諗緊買唔買埋個鐘好
個個都有讚冇彈

呢三隻睇返個size 應該買a5x 先岩
之前我又係呢三隻選
最後買左a5x + nt503, 好正冇投訴
但係價錢差好遠
去德國網買會平好多

師兄成套買左幾錢？
a5x 上網見一隻都賣緊$5000到

各位ching
新買咗一條lg sl4點樣同舊嘅hi-fi連埋一齊
想問下請問可以連接埋一齊

a5x 德國網連運費唔駛六千
teac nt503 貨尾清貨價五千幾

我試過n500覺得唔好聽，kef有apps玩同埋外觀靚，唔想煩就呢對，adam冇藍牙應該唔啱你，但係應該最好聲

明白晒 搵緊有冇二手kef 買 全新買又好似唔係好抵
因為我驚之後想升級
kef 加唔加到sub?

我見adam 要加dac ,但係其實有冇dac 有連埋藍牙？ 價錢會唔會貴好多？

想新又平等大時大節係淘寶買，5000人仔有找

上肥花望下，其實你出去試左先會仲好，可能試試下會比多d錢買ls50w
我個人覺得空間唔大加sub就無謂

sub 都加到既 可以放地下 主要係枱面空間唔大

有， topping、smsl、ifi等等嘅DAC都有藍牙，再唔係咪加個藍牙接收，出名啲就ifi、fiio、audioengine呢啲，唔出名嘅美馬好多，我諗淘佬仲多

lsx bass我諗係足夠房用，買個好sub仔唔平，用加sub筆錢升ls50w好過

明白晒 唔該晒巴打 咁我可能買lsx 算
因為想搵for 電腦用到 又有藍牙 聲又唔錯既 好似冇咩選擇

新手求教
買咗對Audioengine HD3 覺得內置dac差梗少少
用Fiio X5 iii做usb dac會有明顯改善 諗緊買唔買多個座檯usb dac
如果要好過現有usb dac大約要幾多budget到
睇過下最受歡迎係Topping d10s 但會唔會仲渣過而家個usb dac
FYI: Fiio X5 iii (雙ak4490)／Topping d10s (ES9038Q2M)

但係內置既dac 唔會太好
呢個價位個人覺得usb dac + speaker 會好好多

睇返lsx 係冇usb dac
者係連接電腦要用3.5mm, 連rca 輸入都冇

音響巴們好
最近想升級電腦隻喇叭
朋友推薦Adam t5v + questyle cma400i
有啲over budget
想問下有冇啲平民啲既DAC

巴打 買碟rip? 成日覺得買實體碟rip 好哂野
基本上 rip 完野就唔用隻碟好浪費
但係賣數位cd 藍光 4K好少

買碟 rip ，串流平台無嘅電影，或者大作會買碟
其實我最主要睇演唱會影碟

另一個入手 shield pro 原因係部藍光機送咗俾人
加上自己有 rip 碟習慣，唔再太需要 blu ray player

買電影影碟係比較好浪費，買返嚟唔會睇好多次，加上 rip 完睇過一次就擺埋一邊，唔知幾時先會搵返出嚟播

未有 Netflix 年代買落嘅電影，而家應該都有 6, 7 成 Netflix 有得睇

咁又好似差咁啲

但係usb dac + speaker 要搵藍牙好似又難搵
定係lsx 再加過dac 好

LSX 就係貪方便

睇下BLUESOUND NODE2i 同yamaha WCA5Yamaha 前級小型DAC,3千零蚊再配 ADAM

買
利伸 無用過

用緊E3.5 , 想問問有冇座枱speaker stand推介
想升高20-30cm

用咗creative t40ii 好多年
想問有無d差唔多size既喇叭推介

一部 普通足100W 既 M 起碼都5000 up, 未計喇叭線， 要有返咁上下 既dac 多數分開做前級， 夾埋無萬幾走唔甩

親戚送咗部amp+dac 比我，想問下用咩機用黎播歌好？

D歌儲係NAS, 但我部電腦駁出DAC 唔係太方便郁動，要買咩機合適？

raspberry pi 4 2GB 安裝 volumio/moode audio/picoreplayer

最平方案

其實裝volumio 係咪要用pc/mac ?屋企冇電腦

岩岩入手左teac隻鐘 想快d試下咩料

第一部要用電腦flash 去mirco sd, 跟住rpi 就係電腦

,用電話控制就得，去 睇睇

咩價位？ 真係有好大分別？

連埋條線9980 木耳都聽得出既分別

咁利害？ 我用nt 505, 一直諗緊買唔買， 成皮野😖

係現場聽得出幾正下 番屋企試下咩料

新手想問

搬新屋...電腦喇叭Lsx 定 denon home150x2 好？

LSX有promotion想買但上到去聽又唔係咁誇張（但LS50 wireless II 好好聽)，LSX見好多巴打都話得個樣所以有猶疑

同埋好耐之前買左張usb soundcard (soundblaster x-fi 5.1 Pro)，想知其實有冇用

denon home 150 駁aux小心佢有delay, 我有對係廳駁電視係咁，不同佢用黎wifi 聽spotify 同 dlna既flac 真心唔錯，直接食24/192 , 細細隻 超夠力, 擺廳bass eq我要減一級
同埋 pair左一對會無得用airplay, 留意
要in put多 駁電腦俾多啲買LSX

我都係想買個電腦喇叭
唸緊LSX 好冇
另外巴打點睇A80,上網YOUTUBE見好似都唔錯
唸住出去試下LSX 如果聲音唔係同A80差好遠 買A80算,價錢平好多

條線鐘駁dac 用 阿二 英京都有

所以咪話ls50 w 2其實係抵買

2 代 萬9已經減左 話曬新款

做左水魚

ls50w2 同ls50w1 係咪都有幾明顯分別？

多左個迷宮技術 消高音餘震， 某kol 直頭話背景清到完全無噪底， 仲有 係 推力又高左， dac 等等又upgrade 左

近排想買對電腦喇叭預算$5000平時聽開EDM
有冇咩喇叭推介
爬文見到yamaha nx-n500 同audioengine a5+都多人推介見到KRK Rokit 5 G4 5"呢款都好似唔錯

用緊nxn500，覺得大想放出去換對細d，入左手ifi zen dac，有冇好推介，睇過kanto yu2, yu4, presonus e3.5，hd3，e3.5最平，好似幾好評

屎忽痕將部 CD 機原裝 4 隻腳拆落嚟，然後搵部機個重量平衡點，拉等邊三角形，放三粒鐵三角 at6099 墊材

呢種做法參照咗 KK channel 有集請咗 isoacoustics 代理老細做 live 講過其中一種墊材嘅玩法

但佢認為一般墊材擺部機角位就 ok 夠，或者 CD 機對 isolate 方面比較敏感，我試過跟部機個重量平均分佈效果較好

格價好重要，尤其依個年代啲價錢透明咗好多，去買咩都好，唔好人哋𠱁兩𠱁就加依樣加果樣

買adam a5x 定 audioengine 5+ wireless 好

級數差咁遠，價錢都唔同喎，當然係a5x好好多

KEF LS50 meta 夾邊隻amp好？ 預算3-4萬

咁既價都係 金仔老麥❓

線材 我覺得好難玩 冇得拎番去試
我係現場試唔到咩feel

岩岩買左Lsx
唸住連desktop 想問下係咪只可以行3.5頭?
見佢冇usb
想佢音質好啲 有冇咩方法？
如果平時連手機可以藍牙/wifi
但係desktop 有冇咩方法搞？

你電腦底板有冇 optical out? 冇就買部 DAC 或者 hdmi 有 optical out 嘅分線器

老麥ms252?

新手
hdmi 有 optical out 嘅分線器 姐係點 唔係好明
應該電腦本身冇optical out
如果加DAC 係咪姐係將 電腦出既digital 轉去analog?

加dac , 再買條rca 轉aux 既線

買toslink光纖線有咩推介？想tv駁去amp度

budget唔多 <$500

建議零售價應該係代理話事，舖頭平幾多係舖頭嘅事
有時代理知舖頭平得太多會投訴

早排喺日馬買 CD 唔覺円貴

冇乜好推介，呢個 budget 大牌子的話就 audioquest

金仔賣既地方相對少
基本上8成人都係阿二同姊妹店
即同一間
其餘兩成買水貨

我三個月前買
45xxx
比再前幾個月貴
但比而家平

我覺得係因為日圓高水左
同埋全球都需求大左
因為無野做留係屋企
denon 個幾部頂級都賣到唔夠貨
同超市 hktv mall 好生意道理一樣
人人留係屋企
自己煮野食，聽音響，睇電影，打電玩。。。

futureshop買線真係好正
標價又平香港買好多

買嘢ship黎香港要幾耐

我上次FedEx寄過嚟 前後8日
中間係法國唔知做乜9留咗3日

fedex都貴 諗住買2條cable total先50pounds

我揀最平果個shipment咋
可能有條線因此要訂貨所以遲咗寄出先upgrade俾我
唔肯定fedex係唔係standard

金仔可以買水嘅，其實都唔會壞

呢間做咗好耐

上會陪朋友買機上過去，不過佢都冇E480現貨，就去買番行貨800

480全部排隊

冇問。問有冇貨，冇貨就走

800佢冇做

佢包改電壓嘅

最快用 DHL, 試過 3 日到香港
幫襯過 futureshop 用 DHL, 就算疫情, 好似係得 DHL 最唔受影響, 歐洲寄出佢通常會送去德國再飛機到港
有次用普通空郵, 疫情影響, Royal Mail hold 住我條線個幾星期

咁即係我個價
480 太受歡迎
一水水黎派
我買個時好彩有現貨
即買第二日送黎
唔好彩既係
佢黎得太快
但我舊喇叭賣左
然後新喇叭要等一個月運黎
結果望住480 個箱一個月
慘到呢
一個月超難捱

佢有無賣前後

冇留意，行開上去睇吓，老闆態度OK

最近部 av amp 壞左點唔著喇叭，又係 onkyo dsp chips 問題，想換部 denon avr x2700h，95W，只用來睇 Netflix 同聽 youtube music, 請問各位高人可唔可以推到呢 set 舊 speaker，thx!

岩岩order左 揀左最平果個 4GBP
睇黎有排等

我 modem router 有用 LPS ，冇用 switch
效果係有嘅，最明顯係毛燥感冇晒
Switch 我試過用普通腦場二百蚊鐵盒個隻，冇乜幫助，switch 嚟講應該要用靚鐘先有明顯效果

你用邊隻lps?
會唔會改左系統嘅聲底同埋cut頻

以淘寶貨嚟講，佢 d LPS 質素唔差，比其他貴少少但係睇佢用料，手工係值
但佢大功率 LPS 缺點用航空頭

窄啲，我諗至少X4500H

X2700H唔夠力

佢用兩 pin,
我覺得用普通圓頭比較好
航空頭好似都係一般工業標準, 唔會有廠願意做航空頭鍍層靚金屬上去
DC 線想玩得有質素通常都會用 oyaide 圓頭
唔沉迷, 唔迷信插頭質素既其實冇乜影響, 最緊要電源質素好

感謝，我今日差d入左 x2700h

新手想買對細細地monitor放台面有無推介
同埋想多d input src既 我ps4 電腦 結他effect都會用

暫時睇左有隻audioengine a2+同iloud mm好似唔錯

jbl104好似都唔錯 不過唔知評價點

長開會唔會好熱?

LPS 熱唔熱睇器材用幾多電，隻牛夠力的話只會微暖，淘寶 LPS 最好間中摸下佢燙唔燙手啦，燙手就唔好用啦

我隻老虎魚 LPS 插 modem Router 唔會熄，用咗幾個月唔發覺有問題，另一隻 keces 用嚟插 phono amp都係唔會熄

XLR有無必要上純銀/銅銀

有冇巴打用開roon 諗緊值唔值得用/買
用開foobar

我買左 lifetime, 佢管理個 database 幾好， 同埋我有 join tidal & qobuz, 佢會依照我口味播歌我聽，我聽多左好多唔同種類音樂。仲有好多功能，我諗我用唔到佢三分一功能，幾千蚊都值得買。

佢個升頻效果如何

我無用佢dsp/eq 功能，我用緊 teac nt505 都有升頻，唔洗勞煩佢 . 仲有一樣當年買 roon 原因係想擺脫 mpd

犀利，買 lifetime

我用咗兩年，啱啱到期冇續

試過用 LPS 供電 raspberry pi 2, Mac mini 做 end point，效果唔及用 LPS 推 1 bay NAS (SSD) 用USB 輸出去 DAC，或者我套系統比較奇怪

我 config 同你差唔多，實在太大抽野，mac/roon rock/roon bridge/dac/lps/nas , 個source 居然6舊野 , 又唔覺得有咩特別，最後放棄，買部505 一舊過主攻 stream, 遲下可能換埋 focal solo 6 , 連 amp 都放棄埋，專心音樂算。

Nas 用邊款 見好多款唔知點入手

只係用嚟擺歌平靚正的話就 iodata，想玩盡 d 就插LPS 換 SSD
乜都會擺的話建議用 intel CPU 高級少少型號，可以行 到roon core （唔玩升頻 DSP 的話）

想拎黎擺歌 電影同相
行roon 係唔係要有番咁上下價錢先得

我用 cheap 野 , 但效能唔錯，我自己夠晒用

比佢自動揀下首歌真係做得幾好
但得TIDAL 有得連到就差D ,同埋讀唔到APE 要自己轉返FLAC

之前你用咩器材?會衰聲過一部? 係咪無搞靚供電?

之前用 ds918+ 行 roon 唔用 dsp 係冇問題，背後 download 緊嘢都應付到

真係要行 Roon 建議買 intel 4 核 NAS

請問我想買個2.1電腦用, 我個主機係放係枱面,如果放個base係主機上面得唔得?

會唔會震碎主機個側面玻璃?

都唔關聲事，木耳一對，純粹精簡架構

玩串流用roon + end point係未最好聲
我部dac得lan冇USB輸入 駁唔到end point既device
只可以行dlna upnp串流nas server 係未冇咁好

呢部機上次喺阿二見到減到好似24000，外型好正，有位擺我都想買

之前諗過買 不過怕玩膽會身痕係咁換
呢部感覺抵過primaluna 起碼係德國製

巴打忍唔住搵部膽機夾 LS3/5A

你部係 DAC 定係 streamer?
支援 Roon Ready?
如果係 streamer 聲同原廠操作 app 唔係差的話, 我覺得冇需要迷信 Roon
但 Roon 操作介面, 專輯資料整合, 相信無一個比得上佢, 的確係好用

仲有幾支EL34膽同6922細膽 可以用番

音響嘢大件，有錢買都要諗位擺，耳筒DAP嗰啲唔同，唔太需要考慮儲存擺位，除非好多

香港居住條件想開多套HiFi系統唔同口味都幾難

好似幾好喎, 偏壓有指示燈顯示
膽真係唔熟悉, 我有部 project 膽 phono preamp, 聽落又唔覺好濃既膽味, 見佢有兩支細膽先買嚟玩下
係咪要用係前級放大度先出到個種令人著迷個種膽味?

膽機有種獨特嘅音染聲音係好吸收，但就要睇隻牛掂唔掂，唔掂會腳軟嘅

不過膽機，我唔係講十幾皮起步嗰啲，未聽過，根據我自己經驗，三幾皮嘅膽機同同價石機比，通常動態冇咁大，聲音速度冇咁快，就有種厚暖模擬味，vocal特別迷人，所以好多人喜愛，同埋好似呢部咁，可以玩唔同類型膽，呢個都係好玩之處

可以做埋Streamer 原廠app支持roon
但唔知點解 我屋企用mesh router
部streamer擺房 行入牆lan線駁返出去廳部主router
而部衛星router擺係房 咁我套野擺係房度聽 部smart device就經wifi自動連左上我房個衞星router
問題就出現 開app搵唔到我部streamer
但我拎部smart device行出廳 佢自動連返去廳部主router
就搵得返我部streamer 好奇怪

IT 唔熟，可以試下 router 有個位set 類似裝置優先權次序，部 streamer 或者 smart device set 去優先
唔得嘅或者用其他方法或裝置控制佢

如果我加部獨立既streamer 部機有埋ssd做music library放係廳 用佢黎串流我房入面部streaming dac
會唔會好無謂 定買部nas算
但好多hifi級既nas都有埋streamer功能
好似i-o data Soundgenic咁
依加主要經lan去電腦攞歌 想改善個訊源

咁soundgenic係未可以由lan output訊源去我部dac?
因為我部streaming dac只得lan input

係, 相信點都比你電腦出好聲

最後一問 知唔知auralic aries g2.1可唔可以用lan out返個音訊去我部dac 諗住一部到位

唔清楚, 冇留意咁高級產品, 但你唔用佢 digital out 好似好浪費
三皮嘢當 NAS 咁用
如果巴打有心玩 CAS 可以 lan 線插住 streamer 個隻 router 先換 LPS, 音質一定會有提升

唔該曬巴打
得Switch落左LPS +ocxo clock
router 同modem未落LPS
諗住買部keces p8 12v雙輸出比佢地
但Router想換隻hifi router有埋鐘 有冇咩推薦
暫時知linger audio有隻ocxo router

BRO, X4500H 諗住邊到買?
我都物色緊AV AMP, 本身TARGET 2手 6500H

有冇ching用Arc amp

B&W其實算入門級左右，唔係唔好，係大把比佢更好，香港人中意英國牌子姐

其實有DAC仲洗唔洗用前級

最後都係想一部到位 買左innuos zenith mk3
純music library + CD ripper
冇貨要等

兩樣野黎 冇衝突
一個解碼 一個放大
一部過個啲合拼級amp 入面都包含左前後級

前級係唔係多數高階機先會用
本身用緊對有源喇叭同埋有DAC
如果買部前級番黎 升級感大唔大

加部streaming Dac or streaming dac連前級
升級感一定大 當然都要睇你買咩價位
有源喇叭個dac係贈品嚟

依家最新model係X4700H

睇預算，如果夠錢就47，唔夠就45

產地係Vietnam， 掂唔掂呀？
我見6500 ，6700果d 先係日本

睇你預算，同埋地方幾大

本身想8-9k 買2手 6500, 但未捕到
個廳2百尺到

比佢講到好想聽o下

amazon有賣

公司website

whathifi review

唔加聲卡既情況下，最好將macbook連接1對Genelec 8020D XLR既方法係點樣?
單純欣賞音樂既角度，1對8020D既聲底係咪會比1對大homepod好?
我未聽過8020D，大homepod我就覺得呢個價聲底好好，係低頻過大，有啲糊，過於傾向流行調教，唔啱聽。

如果你唔需要開好大聲同潛得深 8020 係唔錯

好似有3.5mm xrl 1 開2 既adapter

最好就用少少錢去買個dac，個人認為3.5mm直出靚喇叭有啲浪費。

有冇好用嘅streamer推介？ lumin d2 同Cambridge audio cxn v2都在考慮之內。

香港冇代理，得支那公司做代理，可能真係要買返嚟試

我覺得上左45/47就ok，如果你想追2手65緊係無問題

一黎座地嘅需求比較大；二黎買擴音機就自己預算內買最好，唔駛玩一陣又心思思換機

Aurender 同Auralic

岩岩睇到部Marantz SR6014 好似都幾抵玩

router 真係得果隻有鐘
g2.1唔可以用lan out 你DAC 唔接USB IN?

如router 同modem 落左LPS 上黎分享下

天龍跟馬仔唔同取向，你試下好啲

部dac冇USB IN
最後揀左innuos zenith mk3
拎黎做library好似比較專科啲 又可以rip碟
G2.1用唔到佢做streamer剩係用佢library好似有啲曬

馬仔唔係幾夠力 用緊5014

我都想買denon，但真係貴，二手又未捕到

無落旺角一排，依家天龍47/65咩價錢倒？

應該唔會另買，就係貪方便先買呢啲有源，同埋8020都有啲貴。
唔計調音，聲底會唔會好過homdpod?

搬新屋，諗住入套入門嘅hifi 玩下2ch + 電視出聲
聽歌多 （主要係steaming spotify, 可能會subscribe tidal or moov ge), tv 就睇電視台多，冇咩要求電影啲包圍感，所以買set 2ch 應該岩我多啲?

爬過下文
見到有巴打suggest yamaha r-n803 + q acoustic 3020
呢set 野個功能同音質都 同D network speaker (kef lsx / ls50w , yamaha nx-n500 果類)比, 係咪會好啲?

我捕2手，6500 ，大約8-9k
4700 一手好似萬頭

依排真係多左人玩音響，好似話4700買到定貨，無現貨

Wfh 多左人留係屋企，睇戲聽歌

ching 你已經有對8020係度？無論點駁，8020都應該會好過homepod。但如果用電腦直出，就可能只係發揮左喇叭一半實力

有現貨？ 聽感點

睇電視唔會用2ch啦 感覺會好奇怪

ls50w應該好過上面果套

未有貨 要等到下星期一

諗住一set 過可以聽歌+改善電視嘅聲ja
如果ls50w 聲好啲，咁可能儲下錢先一次過入ls50w

無，想買啫。
呢類有源自帶dac既喇叭，直出都會差咁多？

8020應該無dac，有dac既會有digital input(i.e. usb)，例子有edifier airpulse系列，eve audio sc系列，kef lsx, ls50w

r-n803黑色係咪已經斷哂

應該唔係啩？今日行過鹹片生活仲有display 機show出嚟

請問除咗denon avr-x2700h 外。有冇其它amp 出到4k 120hz 5.2.2 dobly atmos 的amp？around 6k budget.thx

Marantz nr1711, 利申用緊😅

本身用緊iOS隻aperta 最近買左塊石墊底 想再加多隻腳係塊石下面
有冇咩腳推介下

marantz 5015 利申用緊5014

Tiglon D-ren pro

效果明唔明顯 而家張枱唔實淨 普通果d木電腦枱
震到仆街 諗住喇叭->aperta->石頭->iso puck咁樣

ok. thx..see see sin

用緊yamaha r-n803 + q acoustic 3020i + yamaha YST-FSW150，可以睇電視先開隻subwoofer

r-n803 tidal無mqa，同埋一定要用yamaha個app連去tidal，又lag又慢

我平時都係用spotify算, spotify可以用spotify app直接連去r-n803

o?
原來connect 去tidal 會又lag又慢架
如果係streaming聽歌+代替電視個喇叭
有咩其他機可揀？

係個yamaha app慢，要用佢個app login去tidal去search d歌

ching 有無啲有pc 輸入的?揾咗好多都無。thx

最後，今日忍唔住買左4700
個fd 叫我出去睇下，之後就買左

請問 ching 4700 幾錢? 我仲心大心細入唔入

明白，多謝！我見原音都返左lot貨，2700 都回左10%價，唔知 3700 4700 6700 會唔會跟住減

你個乜speaker?點解要rca-3.5?
有平衡輸入緊係用返平衡線

I am planning to get a denon x2700h or yamaha v6a. But lucky I found this arctle just now. Ching who plan to buy a new Amp pls becareful.

原來係無😂
今日試聽咗1隻8020，啲聲有驚喜，估唔到1隻咁既尺寸出到咁既聲。聲音好清晰。聲底比大隻既yamaha hs5, HomePod都要好。
如果同 b and W 606 s2比又會邊個好啲？ 雖然係要功放。

有冇其他差唔多價錢既有源喇叭推介，iloud mtm 1對係8020 1隻既價，但未聽過但醜樣。紐曼好似都出名，但好少review.

Adam A3X/A5X/A7X ， Tannoy Gold 5/7/8 都係熱門，呢兩款Active speaker 喺旺角友誠大廈掃樓可以試

個網知呀巴打，平好鬼多

我見真力往往會比同尺寸貴一截，甚至比大啲單元都貴，有冇話特別好係邊？
感覺呢類偏專業器材品牌溢價應該少啲

tannoy gold 系列價錢好吸引。可惜199usd買左對iloud mm，唯有當睇唔到

ching肯定係部dac既noise? 直駁source會少noise啲？

冇聽過真力, 所以唔知

Gold 5 確實抵玩之選, 日本仔都唔少用家, 價錢貼地加埋音質OK, 有地方就Gold 7更好

個價錢好抵玩喎
如果想代替埋電視出聲+streamer 有咩選擇？

而家網絡科技咁發達 數位版既音樂都仲係咁少
有d 韓文日文歌想買 又要焗住成隻碟買
Rip 完隻碟又冇位擺 真係陰公

直駁3.5電腦都係咁多noise, 但駁手機冇嘢，所以想知換過部dac有冇關係

試下手機駁dac咪知啲noise係邊度黎囉

電視機有數碼輸出，買個有數碼輸入，平衡XLR輸出嘅DAC就得，平貴都有，睇你筆直

streamer唔知，我用樹莓板腦

呢d架睇落好似冇咩用

買呢個不如買iso155

用玻璃杯頂住就得
見過sacd 大師 用黎放atc

加隻chromecast audio 用optical out 又得唔得?

ChromeCast audio 停咗產，你搵到買可以試試嘅，但佢冇數碼輸入，電視機用唔到，用數碼輸出就要DAC解碼，模擬輸出接去Active Speaker冇volume control，同要買3.5mm AUX to RCA連接喇叭，用唔到XLR

我就係爬過下文
見呢到巴打介紹過幾隻xlr output ge dac
我意思係chromecast audio optical out + dac 去隻adam/tannoy
如果搵唔到chromecast audio, 有冇啲平價嘅alternative

你只係想有wireless source係咪咁？ 如果係嘅話，chromecast audio嘅就冇，Airplay同藍牙就有，Airplay嘅話可以係amazon 買個ACEMAX M5 AudioCast，藍牙有LDAC/aptX HD嘅就好多選舉，ifi zen blue，fiio bta30, topping bc3 呢啲，1000樓下，fiio bta30 幫朋友買咗個，幾好用，Amazon 買7嚿水，香港行貨八嚿幾

fiio bta30可以用RCA直接駁去Active Speaker，電視機可以用光纖輸出接駁佢，唔想另外買DAC用佢就得

topping有光纖輸出可以另外出比DAC, 亞馬遜賣5嚿零水港紙，但就冇得駁電視機，呢隻冇用過

ifi zen blue就要另加DAC，冇volume control，但有平衡輸出

另外好多貴啲嘅DAC都有藍牙，CHi-Fi 牌子二千蚊以上/左右就有，通常有LDAC，有部Android 電話用到LDAC就得

其實我係預tidal, moov, spotify果啲streaming
如果係藍牙，用手機上果啲再Bluetooth 去出聲?

用緊邊樣？ Spotify 同 MOOV 44.1/16 FLAC plan嘅藍牙LDAC 660kbps嚟講，前者冇問題，後者都唔會走樣得離譜，tidal如果192/24 MQA嗰啲要硬件MQA解碼支援，最好買network streamer，無論chromecast audio, airplay 或者 藍牙無線都係做唔到

如果用Spotify 藍牙DAC已經OK，無論aptX HD或者LDAC 660/990 都綽綽有餘

純分享
upgrade 咗喺發燒友睇唔起嘅 raspberry pi 度

早前無再subscribe Roon，轉玩用 raspberry pi 2+ hifiberry digi+ pro，用 RCA coaxial 出，軟件用 piCorePlayer 裝 LMS

心思思就諗下有冇得有進步空間，跟住上 Allo 入手咗塊DigiOne Signature，用 FedEx 寄一星期到手

設計上優點就 兩個 usb-c 電源輸入，一個俾 transport 板，一個俾 pi 板，兩塊板之間電源唔會互相受干擾
晶振做咗 shielding ，減少 RFI 干擾造成 jitter ？

聽咗一個鐘，已經感覺明顯比 hifiberry 細節多咗，立體感，密度豐富咗，聽到唔想停

依隻幾好 用緊鋁版

各位好, 想請問Budget 大概$3000, 放枱面電腦用係咪Edifier A80 最理想? 唔該哂

有位擺OK

買多部raspberry pi 4玩雙機👍

雖然我只係用緊pi 3b出dac駁iloud mm聽歌

玩 pi 都係最緊要電, 就算俾靚電佢, 但插 pi 底板都會受其他零件, 晶片干擾, 玩得講究用佢 USB 位駁 DAC 始終係未算好, 會帶咗唔乾淨既電俾部外置 DAC

條 link 個塊電源 filter 上面加塊 DDC 係好既解決方法,
有外置 DAC 的話用 hat DDC coaxial 去 DAC ,音質點都好過行 pi USB 位, 缺點就係出唔到 DSD

但 jitter會唔會多左？做usb隔離會唔會更好？

Jitter 應該就唔會多咗，佢呢塊板粒晶振用料應該唔差，二來做咗 shielding，電俾得靚應該唔係問題

其他廠例如靚嘅有 Mutec有 USB 隔離產品，做埋 reclock，講效果應該會仲好（冇試過，我估）

我 DSD file 唔多，大部份都係 CD rip 落嚟，專心玩 PCM 都夠

值得一題嘅係 Allo 產品喺印度造 （Not Made in China），做工幾好，零件焊接好工整

我都用緊Allo USB SIG
用埋佢隻LPS
唔知有無人用plixir/KECES 比電, 會唔會更好

估唔到呢度都有 Allo 用家
塊 “clean board “ 我用緊 Keces DC-116 俾電，非常滿意
如果你轉用再靚嘅 LPS 應該會仲好，聽唔聽得出聲音分別就難講

有無試過電芯比電, 同塊PI板有無試過比靚電?

不過好似無乜更好既LPS
大廠係咪貴D既有plixir
香港有D DIY LPS係貴D 唔知係咪更好

pi 個邊用 iFi 隻火牛，電芯未試過，Allo 個 design pi 板唔用靚電都冇問題，所以冇乜點研究，跟佢咁玩

尿袋曾經用過落 hifiberry digi+ Pro ，焊線落 digi+ pro 塊板，電會由 digi+ pro 再落 pi，唔用 pi 個 USB 位供電
相比用 LPS 下，我感覺都係用 LPS 比較好

另外 file 我會擺晒落 usb 手指插落 pi 度讀，會比用 NAS 少咗毛燥感

有，feversound咪介紹左隻波蘭野，8千蚊，可調電壓

講起 LPS，最近有隻可以 set V 數，V 數調效個範圍都幾大，國仁早一兩星期有介紹過，呢隻我估唔錯

果個REVIEW睇過唔會比Plixir好, 係方便換機

PI讀歌夠快?
係咪用ROON?
成日想 整多隻NUC做CORE 但又要買埋19V LPS, 都唔小野

我就係冇用 roon 之後先裝 piCorePlay 行 squeezelite，Logitech Media Server (LMS)
用得pi 行 LMS 順便擺晒歌落 pi，想盡量縮短讀 file 路徑，由 NAS 到 router 再到 pi 的話，中間過程太長，

快慢其實分別不大，迷信的話原因減少路徑，途中可能帶來干擾

玩 Roon 個陣試過用過期嘅 mini pc 裝 Core ，用埋 LPS，質素好過用普通 PC，缺點 RIP 落嚟 file 佢用壓縮 flac

NUC 用 12V 電都行到，NUC 電壓係 12-19V 入（冇記錯的話）最衰 Keces 唔再出 DC-116，焗你買 P8，價錢差唔多 P3 一個 double

NUC 至少電流都要用 3.x A

想問問用hifiberry同Allo出聲比用原生usb output有咩分别？

簡單D都好既 roon個控制界面真係唔錯

p8唔知係咪好咁多

加nuc +lps都成5-6K
仲要加 switch +lps

玩盡roon唔小野

LPS 有個性真係冇乜研究，我只係知 Keces 平靚正

Roon rock 要留意嘅係裝 OS 個 SSD 係擺唔到歌，要用另一個 drive 去擺

Rock 聲係好，但都有少少局限，以上講過嘅缺點唔知而家改善咗未
玩 Roon 玩得好，真係要洗好多錢

雖然 Roon 建議個 End point 有質素就 ok，但我唔覺囉，係要好多方面都要落 d 成本

現時surround 用 kef 蛋仔
想升級atoms 買對front heidght 喇叭
上網睇 個個都話jbl control X好
有人用嗎？
邊度買平

真係dac問題，
做完一堆功課，而家考慮緊nt 505 同 rme adi-2呢2部
因為2部都有XLR output, 6.3mm同usb dac, 價位又差唔多
但一個地方有得試哂2部(rme要去曾福，友誠就去試teac)，同埋又冇理由帶埋speaker去聽聲收貨
2部應該點揀

曾福已經執笠，開緊倉清貨

仲諗住walk in試機買埋

想問下一千蚊樓下有咩選擇？

佢開緊倉睇吓有冇荀貨執，估唔到1916年開業嘅香港罕有百年老舖都要摺

唔怪得之前isoacoustics 會賣到咁平

要試應該都仲有得試，而且應該會有折

買咩

Dali 有源喇叭有冇人有興趣？

Oberon 1C 建議零售價7360 港幣

Dali Sound Hub Compact無線前級 2490港幣

新手想問下
本身玩開AV Amp(denon x2200w), 見有對座地喇叭 所以想買隻2ch amp, 搵到隻amp 講到THD 係0.006%, 但訊噪比係93dB (sherwood 5030r)
應該點理解呢?
簡單d 問其實想知到底係THD 緊要定係訊噪比緊要, 我見好多2 ch amp 訊噪比都講緊100dB以上, 但THD 好多都係0.0x%
如果唔理source, 係咪用得過呢?

另外想問, 如果我由denon 2200w 用preout LR 去5030r 度出聲, 會唔會靚過用2200w 出聲?

有fd 係淘寶 淘左1TB歌 dsd 24/96都有
拎番相同既歌同都係dsd 發覺自己既好聽好多
係唔係有假dsd

好多係流，mp3 320升頻都有，呢啲淘佬都係下載，本身支版CD錄音已經差過港版，母帶同模唔係頭版，所以好多支那人落香港買CD，包括二手

正正經經去hifitrack、hdtrack之類買，或者自己買CD ripped好過

利申： 已經冇BT/下載 files 多年

想問 amp加個藍芽接收器
請問有咩抵用？

ifi zen blue或fiio bta30

用緊, 唔錯. 我拎黎做RH , 要平就淘寶, 香港買周圍都差唔多

入手 Allo Digione signature 前 order 咗普通版，取消 order 唔切，佢一收 order 下個工作日就寄出
原本有兩隻 pi 2 點知其中一隻壞咗

頭先去過華輝冇 pi 3，得 pi 4 賣，仲要得 4 GB ram 版，收工去深之都睇下仲有冇 pi 3

今舖好鳩肉赤，當整多隻當 multi room 玩

Roon rock 如果真係加左聽得出就好, 可惜好小人討論Roon rock
外國網先多D
NUC+LPS 買2手無6K都唔得 買埋FANLESS CASE 又千幾

係，所以我唔再入 Roon 個深坑
如果玩 Roon 想低成本又有收穫通常都係俾靚電隻pi 做 end point

係都係草下錢買部機RIP歌

近排買左塊黑金石 墊部DAC同埋喇叭
真係好有用

邊到買? 貴?
係咪好似有得磨邊

墊 dac 咪好大塊？
之前買咗兩塊墊喇叭，攞番屋企都好鬼重

計最平玩埋ROCK
ROON $5500
NUC10 I5 $3190
Keces P8 $4500
TCXO SWITCH $2400
癲

我整左部nuc roon rock+lps usb
本來直插dac 已經好大改善
之後再買lumin u1mini 做endpoint
聲音果刻，係屋企從來未聽過咁好聲
所以高質既endpoint 係好重要，改善係極大

咁nuc roon rock 有無咁勁?咁明顯?
有無試過用普通電腦做CORE同NUC比較

其實用nuc 已經平左好多架啦
你對比返roon 官方出果部，要成皮🤑🤑🤑
Switch 用ocxo 啦
如果認玩cas,roon真係可以考慮下

試過用屋企部電腦做core,當時用lumin d2 做endpoint
好老實講，好似冇乜分別
同nuc roon rock比係兩個世界
電腦太多干擾啦

endpoint 一定最重要啦
假設用家已經有好好既endpoint

但係電腦做CORE 同NUC 專做ROON ROCK 比較呢??
同埋NUC ROON ROCK 加LPS 聽到分別?

我都睇中control x 做fh

我用緊linger 果隻ocxo switch
音樂感幾好，而家好似加左價/無再出
Id work 果隻幾合一 switch 好似唔錯
又包埋光隔又clock 又lps

Uptone都幾多好評
有fd 用緊，機身係超級超級熱

見啲人話要夠熱先好聲

要放散熱器喺上面先搞得掂

爬左一排文
入門諗住入bluesound note2i + adam t5v
呢set野應該岩夾?

幫對LS50W加左部前級
聽日拎機 好期待表現

邊部前級?
等巴打報告

呢部性價比超高又靚仔
唔知聲音如何

Mark levinson 326s
二手先玩得起

本身有cxn 再用呢部野可唔可以出到MQA

好豪

等報告

萬中有無咩DAC好介紹
諗諗吓如果買switch不如留番升級Stramer同DAC
Streamer暫時考慮Auralic Aries G1

買得Auralic 不如考慮一套西裝

Streamer + DAC預3萬內
一係就一部Vega 但我又身痕想分體

加多少少上G2.1 唔會後悔
仲可以加ssd做埋music library
再用埋佢隻dac 一套西裝 唔驚唔夾聲

部zenith mk3岩岩都通知埋到貨
今次molamola 破產都唔掂

死梗啦 實係買2.1吧 有錢後買埋其他三部

d部個 USB out 都好得 應該夠做

拎黎做NAS 擺歌咋
部dac冇usb input

用邊部dac

Linn linn klimax renew ds/0

屋企套機又未去到咁貴 買2.1不如加碼換喇叭

2.1不了啦 咁嘅話換喇叭好過

的確係換喇叭 好D 或者買靚前級

但係套機3個月咋
Upgrade咗個source先

試下 pi產品?

其他錢買dac. dac放多D錢會好D

講到重要性，個人認為DAC > Streamer > 鐘（如果可以加的話） > 其他配件（Streamer、LAN線...）

睇睇先 但pi係咪一定要俾靚電
有fd用過話低噪大

係 全部訊源都要靚電
用lps

十分同意樓上 但有人講過鐘好重要 可惜我器材無得加

但dac有咩推介
兩萬樓下係咪淨係得鄰國機揀
聽過泉2真心覺得幾好
歐洲機好似都要兩萬中起

鐘嘅話自己摩機改鐘
其他 forum 有人將部入門機換上幾百蚊粒 TCXO OCXO

只不過咁做嘅成效如何就值得商確，86點改都係86

兩睇啦，摩機都係一種玩 hifi 嘅樂趣
摩機其實摩中要害，改善係會有，摩機個班係玩到樂此不疲

因為LS50W都有前級放大
想問下加左前級之後
係未應該將LS50W個聲較到最大
再由前級去較聲

將LS50W推到最大 底燥好勁
依加要前級扭啲 ls50w扭啲 好on9

一開聲係分柝力定位層次空氣感強得好誇張
微動態做得好好
高頻好通透有光澤
人聲幼滑 底頻充沛扎實走肥
冇乜音染 比咩出咩 正宗鑑聽feel
如果鐘意感情濃厚肥沃重味精就唔洗考慮依部機

原本dac直出?

同埋用邊隻DAC

有無LINK可以參考下, OXCO 鐘SWITCH自己識整應該平好多

二手就多好多
Cary Audio mytek brooklyn
香港LUMIN 日本SOULNOTE D1 都得

應該好簡單，打開個 switch 睇下個振晶幾多MHz, OXCO 咁大粒應該都要外置啦，咁就加返個BNC 頭做連接就 ok 啦

CD 機改鐘參考

平價機通常只係用石英鐘，jitter 比較大，TCXO OCXO 晶振要另外俾電，佢地會另外買塊板仔上粒靚鐘再用線駁落器材，switch 自己改鐘其實有得諗，普通鐵殻switch 都係二百蚊，失手整壞隻 switch 都冇咁肉痛
音質改善應該會有，唔明顯的話當俾錢”交學費”

部野純前級黎 冇解碼
Dac係Linn klimax renew ds/0

部LS50W真係神奇 配套越靚越有得去
好有潛力既喇叭

都幾舍得 為ls50買咁貴前級
不過最重要真係有大提升
我都係用dac直出緊 睇黎一定要加前級

一部一部黎 你懂的
到時換被動喇叭就輕鬆啲

換隻靚有源性價比高D

有源慢慢會滿足唔到你

睇下你玩邊隻有源, hi-end 有源選擇其實唔少

但無源貪佢玩味重好多
依加部LS50W咁樣加法 好多野重複左
雙重解碼 雙重前級放大 其實會影響效果

你用ATC 有源就已經係唔同講法啦

萬中 dac,可以睇kinki, holo
雖然係強國野，但真係好聲既

幾正喎 剩係後級部係跟喇叭

近排發覺有源喇叭長著電好聲好多
但會唔會好快打柴部野 睇番SPEC份AMP好似用A/B

我對demon home 都長著 唔理了

有源喇叭長著都幾熱
後級裝置唔熄好似唔係咁好？

損耗快好多，Class D就冇所謂，可以聽之前提早半粒鐘開機就得

ATC ,PSI,Kii,GRIMM 都OK 幾隻都係好反映到前面D機既質素

好 岩岩摸一摸後面真係好熱下

仲有隻少少冷門的Klangwerk

掉翻轉前級最大聲，LS50W較最細呢
通常都係個 source 出最大聲先有最多 details 比部擴做 amplify
前級較細聲咗驚會 cut 走咗好多細緻位

求指點
想請教咁多位ching, 事源屋企電視喇叭壞咗，本身屋企係有一部AV擴音機(已壞)加一部後級機(Denon POA T3)，以前睇DVD時用的。
細個時係搵人搞，而家電視又未壞得晒唔想換住，啲喇叭裝晒入牆又無理由拆，部後級好似話買個陣好貴又唔想浪費

上網研究完一大輪，發現AV機要有Pre-out先可以駁到後級，但我發覺好多機Pre-out都只係得Subwoofer或者一對L/R。

如果我想普通睇電視時只用Front L/R 喇叭出聲，睇戲時再用埋其他喇叭，係咪應該將Front L/R 喇叭駁去後級？留返其餘喇叭駁係AV機？咁樣係咪代表要每次都開晒兩部機先聽到電視聲？

其實屋企人對音質唔係好講究，個陣整5.1純粹睇戲時感覺正啲而家想平平地買返部機用得返晒啲喇叭就okay，求推薦

鬼佬果到好似無講邊到有料買
大陸果個PO 好似無鐘加,

你 search 返 Zyxel GS-108B V3 , 就會有好多講點 mod, 我都係求期 copy 兩個出來。 總之就係基於呢個 switch 換個 25MHz 鐘，細節就要自由發揮喇。

輕輕推下…

新手問一問

最緊想換電腦枱喇叭，電腦做source平時打機睇戲聽Spotify都係靠佢，另外仲用緊部fortex hp-a4，土地問題應該唔考慮加amp，有冇咩喇叭好推薦，budget $5000以下。暫時睇過吓edifier airpulse A100好似都吸引

睇中左Vienna Acoustic Haydn
新手想買後級，一萬蚊左右有冇推介

幫手一推，想學野

師兄有冇報告？ 我都有啲興趣 不過未去試

要用番部後級, 一定要搵番有前置PRE OUT既AMP, 都唔平. 如果要求唔高, 不如買部入門AMP 直接連喇叭算啦, 比較經濟

係吖…都知買部AMP已經得…
我見有晒咁多喇叭pre out嘅機係好貴，如果普通一組pre out嘅AMP有冇好介紹？

最平應該Onkyo NR696

有冇ching 有Proac tab 10 /10 signature
難唔難推

如果兩皮野budget 係咪簡簡單單買個LS50w2 係最好選擇
本身想買二手執一套但發現都幾有難度

睇吓你嘅目的係玩音響定聽音樂，想要輕鬆聽歌的話梗係LS50W2，有一定水準之餘又唔使煩。但如果想要好玩的話就proac 啦，夾部Rega Brio 應該聽落都唔錯，有淨錢再買dac，應該iFi/Topping 或者其他支那嘢都喺千零二千蚊嘅價位有ok 嘅選擇，只不過要咁夾的話，外觀上就一定冇咁簡潔。雖然Proac 同Rega 係同公司代理，可以一齊試埋效果，但DAC 果part 就要預咗盲入

如果NAD M10 唔知夾唔夾 見佢有room correct 好似幾吸引

Regal brio 都幾平喎搵機會試吓先多謝推介

thanks ching 等我上網望下先

我因為貪平執左下面做電腦音響，但效果不如預期，Bass就夠重，但人聲同分析力都不及買對LSX

Speaker: Wharfedale D310
AMP: SMSL SA-98E
DAC: Topping E30
線︰二手Audioquest，所以唔知咩物料

想問我想先加提升人聲表現，係咪直接換左對喇叭?

新手想請教各位ching, 放係180呎廳聽spotify之類網上音樂平台, budget 2萬, 咁啱屋人有對kef xq10, 想問以下邊個option最好:

1. NAD m10, 用返對xq10
2. LS50 w2

求賜教

俾我一定揀1.

如果你將來想升級嘅話就楝1啦
唔係嘅話簡簡單單就2 唔洗煩

你個fd用咩聽到底噪大？

2 斷升級後路

想請教各位師兄，新手想買套兩聲道，預算兩萬+-。主要聽串流，同自己ripcd。宜家考慮緊Cambridge 851n+851w，但見呢兩部都出左一段時間，宜家買會唔會太舊款？定rose rs201+851w呢個組合好啲？喇叭就睇中polk l200,proac tablette 10 signature。
聽得好雜，rock，女聲都會聽。

依家出面太黑暗，買套好啲嘅音響喺屋企聽下歌係會令人心情愉快啲

巴打咁買要四萬先夠喎

我會揀rs201始終新款機，但想知點解鐘情851w後級機

係 夜晚拎黎慰藉心靈

出去問過實價起碼要3萬頭
其實都唔係一定要851w,只係睇評論覺得851w幾好。其實都有諗好唔好先買rs201+喇叭玩住先，再考慮加amp。

用緊851N答你 app麻麻地好用 解唔到MQA
但聲底算舒服平衡

BTW你諗住買一手定二手

CA個app真心廢，又肉酸又慢

用緊CXN

都會考慮

咁真係要重新考慮...

Tab 10 signature 邊度有貨？

我都係留意緊二手rosewood版，之前係網上睇到原音有cherry版，宜家無？我都想試左先，真係啱聲cherry都好

買proac 不妨考慮埋naim uniti atom

想問下對A5X出門口應唔應該關電源
成日開關係咪無咁好

市面上有咩network streamer 個app好用又好聲?

Lumin好多人話ok,我未聽過

Auralic幾好 去過人地屋企聽
利申 想買

其實平平地bluesound 得唔得？

Linn 用緊好正 不過冇mqa解碼
#157 我就係睇完遍毒文之後收左部返黎 果然冇講錯
唔會好似lumin咁強調分析 但就係會聽到人絲絲入扣 令你繼續聽落去 一切都黎得好舒服

LM3886

上網睇過，好似唔錯，要去試吓先

長開一定係好聲 但聽巴打講好傷機
我a7x睇番份amp 係class a/b 摸過後面其實都熱熱地
所以而家聽前半粒鐘開機等佢run 下算

想問下灣仔有無邊間音響鋪推薦

richcoln

唔係class AB 應該無問題？

睇國仁話class D冇咩所謂 唔算太熱

可加參考下

我用 a5x , 基本上除左訓覺同返工，都係長開
不過後面又真係幾熱下

我 class D amp 長開，最初屋企老人家會熄咗佢，後期我講完個原因要長開之後屋企老人家都唔鬼理，又唔係好食電

器材真係要起碼著機半個鐘先在狀態，有時即興聽歌，點知啱啱開機器材未在狀態聽歌，mood 都冇晒

著機 屙屎 沖涼 時間岩岩好

我今日出街返工都照開住
我都摸左摸 係暖暖地
想問下巴打係關對A5X粒電源制定拖板電源制?

luxman power amp 各位有什麼意見？
相比soulnote, marantz

我關a5x 粒制

唔似係 pi ，確係幾鬼貴
都係要聽聲先至知值唔值

成萬蚊

佢 digital 版的話我寧願選擇 lumin U1 mini + 改 LPS

CAS 方面我都係鍾意玩 pi + hat，OS 可以自己選擇，file 可以買隻大容量手指插落 pi 度唔需要煩，又行到 airplay或者兩大串流平台，buffer 等等仲可以自己 set ，自由度大好多

呢個價我買部streamer 好過

Yamaha WXA-50
知唔知可唔可以PC 3.5mm 轉RCA直插落去當DAC 用？

PC 3.5mm - RCA 插落去已經唔叫係 DAC 用途，你電腦底板已經做咗 Digital analog 轉換，3.5mm 出已經係模擬訊號

呢部機主打網絡串流，加對 passive speaker 出聲

駁電腦應該買部 USB dac，睇下出聲裝置係耳機定係喇叭去選擇邊部

thanks 巴打

我本身用緊Teac Ai-101DA 但壞壞地
有咩三千蚊樓下usb dac 介紹
駁喇叭

請問2,3千dac + AMP 有咩推介?

早

二手chord mojo, 千八

琴日去試左polk legend l200,marantz pm7000n(可惜係分開試😞).polk l200低音真係唔錯,人聲就普普通通，算係咁(用部DENON 合併amp駁CD，我唔記得型號😆部amp萬幾蚊).
而部pm7000n就駁左對B&W 705s2試😅，所以好似未發揮到對705應有能力
因為無張pm7000n+l200一齊試,所以唔知部pm7000n推l200推得好唔好，有冇師兄有用pm7000n，可以比啲意見嗎？問左實價7千幾。
我主要用嚟聽tidal，或者直接用usb聽flac之類。
另外如果第日想升級，呢部機可唔可以當前級或者當source 駁合併amp?thx

入門想買set 野o係廳聽歌
bluesound note 2i + adam T5V 係咪都夠玩?
我見德國網tannoy gold 5 都係一樣價位，但好似冇咩network steamer 係xlr out?

就咁睇數據得60w 就未必推得好Polk l200
最好搵間駁俾你聽下，佢有RCA out當然可以當source

部Denon 萬零價位應該係PMA-2500NE 4ohm 有成160W

睇你自己要求，如果有要求嘅話最好儲多啲彈藥先，因為呢個價位嘅機你聽一年半載就會好想換
放出去又難放

長遠計貴買平玩好過平買貴玩

多謝意見
真係有啲擔心推l200有啲吃力，下次再去睇吓可唔可以比我兩部一齊試。
第二選擇係bluessound node 2i + Cambridge audio 851A。
Rs201又就唔到代理營業時間，好難去到試。

onkyo tx 8390點睇？有成200w

呢部琴日見到，但無試
有串流有MQA價錢又合乎要求，睇嚟又要去麻煩下sales 叔叔
Thx師兄

唔知係依到問唔問得。想知harman kardon soundsticks 4 值唔值得入

跪求upnp串流apps推薦
除左lumin, mconnect依啲bridge之外
仲有邊隻好用

BubbleUPnP?

射射巴打
但有冇唔經電腦的
同埋要支援tidal

難少少喎
通常一係你部 streamer 原廠軟件, 一係就 Roon (Ready 的話)
睇下有冇其他巴打解答

除左原廠linn同lumin依兩隻共通軟件
我剩係搵到mconnect做到 仲可以唔經電腦軟解到MQA
但播非mqa既歌冇原廠app啲聲咁好
經電腦我用audirvana 聲最好
但唔知點解好唔穩定 成日播播下會停左
同埋有時會load好耐都冇聲

係咪成日首歌播到最尾幾十秒就 cut 咗?
Audivana 方面用 windows 版本? file 擺 NAS?

唔定 有時頭幾秒就會跳左 有時聽幾首先跳
依排聽tidal MQA(佢做軟解) 直程聽唔到 冇聲出
時間保持0:00唔行 但用返電腦自己喇叭出聲就冇問題
都唔知係部streamer問題定軟件問題定網絡問題
用mac os File擺NAS 或者聽tidal 都會

bluesound powernode 2i
有人用過/聽過嗎？
同Yamaha Wxa-50分別大嗎？

客廳駁電視 聽歌用
現喇叭用 d320 wharfedale
推力是否bluesound好D？

我用過Mac 版同你情況差唔多，好多時 skip 下隻歌就會 hang 死， 放棄左佢好耐，diu 佢真金白銀買左個垃圾多 bug software

Audirvana 我都係擺咗喺度勁耐冇用過
電腦除咗 Roon 其他真係晒鳩氣
Raspberry pi 個 d 免費軟件都好過佢

聽過 入門黎講唔錯 而且個樣算係幾靚仔

AK4499EQ R2R架構晶片係咩玩法
BTW，部機好似唔錯，唔知一斤花生巴打仲有無睇POST

上ah2聽過，夾MA5300 同sonus faber好正

呢部有興趣, 可以插SD crad, 唔使再搞板腦乜鬼

想問樓王老麥換咗後面jumper係咪會好好多有冇推介

老麥朋友部MA7000換咗jumper 同 fuse，冇問佢牌子，比唔到意見

iloud mm 同 presonus e3.5 應該點揀

有無喇叭1米高個隻架推薦

諗深一層 wireless壞電子零件咪賠凸
應該都係 Meta算 希望我聽唔出分別

唔該哂巴打

都唔同級數，點比

問題係wireless同meta既差額買唔到推得靚既amp

咁iloud 差唔多價位既，邊部有得比？我聽iloud 好似有d 低噪

我都知佢好 但上網有人話Wireless會壞底板
最慘冇得試 都唔知用部廢Amp 出到幾多成功力

iloud mm 香港最平係咪都2400?

用咗幾年 Sony SRS-ZR7，想試下 Denon，應該買兩隻 Home 150，定一隻 Home 350？價錢差唔遠

坐定定聽歌嘅話點都係玩兩隻過癮好多

iloud mm 底噪可以點solve? 加soundcard 定 dac 好？

門外漢想求救
外父 留左 lg sh72pz-c 落嚟
簡單d 講係一組5個喇叭1個dvd機
但係dvd 壞左，
喇叭係用紅黑喇叭線接駁
依組喇叭值唔值得我買過部接收器去用返？

應該冇得搞，一係開細聲D

JJ 插雪地誠意求教

咁有冇話邊隻牌子無咩噪音或者電腦聲

試吓用板腦，RasPi代替電腦

tannoy gold 5? 我都有iloud，係有啲底噪

應該唔關事，唔駁任何野就咁開iloud都係會有底噪

巴打你係插電腦？

raspberry pi(usb)->dac(RCA)->iloud

有位擺咪試下edifier airpulse A80/A100囉，內置有埋dac

有冇巴打係tomann 買過speaker, 信唔信得過？

過年拎條舊耳機線diy, 真係解放咗部機嘅聲

新手本身有對ls50w 擺廳

過年前買左對a100 電腦用，有d失望，同ls差好好好遠，雖然價錢都係

如果電腦用有無咩推介？係咪最好加部dac 再揀靚d既喇叭？budget 1皮倒

dac + adam a5x/a7x 或 tannoy gold 7/8 或其他 active speaker

你可以買咗dac 插返去A100 睇吓接唔接受先

二手ls50w

我之前都諗過a5x 或 ae1 active , 但見個個都話a100 好，所以試左先

睇黎要買部dac 先得

做左下research , usb dac 超多選擇，幾百蚊到幾萬蚊都有, 應該點揀呢？
如果要清晰度同距離感，係咪要1皮以上果d?
但買左個一皮dac , 喇叭又要再upgrade

唔該哂

我諗10000蚊先扣除你考慮買嘅active speaker嘅錢，例如要6000嘅，喺4000蚊budget 內揀，買完DAC駁去A100如果效果自己滿意，咪留番6000下次唔滿意時升級

ifi 出咗呢部，價錢我唔知幾多，應該唔貴，好唔好聲唔知道未聽過

review

俾我選會out 少少 budget 買 Cambridge Dac Magic 200M，就算唔滿意，話晒新出，短期內放返出去二手價都會企得幾硬

滿意的話想升級，加隻 LPS 餵佢應該效果唔錯

二手ls50w 好聲定adam/tannoy gold 好聲？

Thomann?
買左對adam a5x開心使用中
係個thomann大箱爆開左

我想問下有冇人玩過kef q 系列 同mission lx mk2比邊隻好啲

ls50w唔洗買dac，adam/tannoy都要，果度又要洗一筆，仲未計lps，線果啲野

而家二手第一代ls50w 約幾錢

～一萬，不過誠哥電器舖都係賣緊萬五有找

QED之前用過都係尖到頂唔順

我係睇緊bluesound + adam/tannoy gold
二手計，真係差2千
一手嘅話多個double
所以想知ls50w係咪好很多

今日買左隻dac 了，rca 入a100
而家有好大聲cpu 聲
有無辦法解決

CPU聲係咩野聲? 風扇聲?

用新macbook ARM CPU冇風扇, 或者板腦

解決左了，原來係兩條 usb input 撞左
個dac 好好聲，清左勁多

如果用Marantz M-CR612 配mission lx2 掂唔掂？

聲應該 ok，

要注意嘅係Marantz 嘅 streamer 行貨機螢幕出唔到中文日文字

大師兄幾時回歸沈壇

Bose 301 series ii
有冇人知值唔值錢？

我諗冇壞冇事賣比人千零二千蚊啩？ 我第二對擁有嘅喇叭 上世紀 全新賣3000左右

都仲咁值錢

Ching你邊到放出去？

上世紀港英年代嘅事，賣比朋友，係第一代

你試吓去深水埗賣，不過唔慌好價，可能幾舊水收，如果功能正常，自己玩喇，對喇叭幾好聲，威威唱片仲用緊

簡直童年回憶，旺角音響中心當年最鍾意用佢播歌，3千幾蚊，算係幾貴

因為屋企大裝修 要清啲野 本身又有第二對

有冇人用緊老麥ma7200/8900/9000
可否講一下聲音上有乜分別

你有冇興趣收🤣

幾經辛苦先, 一條友拎咗返屋企

不過而家淨係得部機冇喇叭, 咁多位巴打有冇好介紹, 我喺度諗緊703s2 應該差唔多. 原本諗住804d3 但係同個budget爭太遠, 如果大概三至四萬大家有冇啲乜嘢座地喇叭提議? 唔該曬

當年同場仲有 JBL L112, 有就唔怕收

Tg傾？

巴打個DAP 去邊到買? 我都想買部玩下

DAC2.7

唔信會改到聲

2蚊fuse一樣聲一樣撥絃位

我淨係見到一磚錢

師兄想玩座地定書架

Same 咁source 係咩呢

上網買，鄰國野，我覺得幾好聲諗緊換咩喇叭，已中毒

你係咪買左上面LINK 果隻? 以為外國野黎 我都用黎配番EDIFIER 有源喇叭

佢應該玩座地啦，703，804....
一條友搬7200師兄一定好大隻Btw 記得換後面Jumper，換完有驚喜

703s2都好呀，老麥夾B&W唔錯架
再唔係睇下Sonusfaber sonetto好多人都推介呢個配搭